<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>俄罗斯 on Nekolas</title>
    <link>http://blog.nekolas.com/tags/%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF/</link>
    <description>Recent content in 俄罗斯 on Nekolas</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Jul 2022 18:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://blog.nekolas.com/tags/%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>俄罗斯经济的起起落落</title>
      <link>http://blog.nekolas.com/posts/book-music-movie/006_russia_ecomonic_brief/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jul 2022 18:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.nekolas.com/posts/book-music-movie/006_russia_ecomonic_brief/</guid>
      <description>众所周知，苏联是我们曾经的老大哥，现在俄罗斯也是本届最高领导人的拉拢对象。而在我印象中的俄罗斯，一直处于非常模糊的状态。
一大串关于俄罗斯的名词在我脑中但理不清，包括但不限：普京，战斗民族，斯大林，苏联解体……
今天恰好看了个相关视频，来简单梳理并记录一下俄罗斯的经济发展历史~
苏联成立前夕 1917年
沙俄爆发民主革命(即十月革命，我的生日)，俄罗斯临时政府被推翻，俄罗斯末代皇帝被处决，列宁带领社会民主工党成立
苏维埃鼎立 1922年
俄国内战结束，苏联成立
1924年
列宁逝世后，斯大林上台，全面推行计划经济。
苏联从农业国转型成工业大国，经济开始飞速发展。
但计划经济往往缺乏市场灵活性，依赖独裁者的指挥，同时导致贪腐日渐严重。
经济达到停滞期，加上冷战加剧，军费增加，GDP下降。
1985年 戈尔巴乔夫上台
戈尔巴乔夫
他推行激进的政治改革经济：重组和开放，经济更自由政府更透明。
但，深深习惯了计划经济的苏联，让改革者戈尔巴乔夫的自由经济路子失败，苏联经济持续下滑。
1991年，戈尔巴乔夫辞职，苏联解体。俄罗斯联邦成立。
俄罗斯联邦 1991年
俄罗斯联邦第一任总统叶利钦上台，推崇新自由主义经济（即华盛顿共识）。
叶利钦
对于计划经济根植于俄罗斯的情况，叶利钦政府决定采取一个激进的经济政策：完全放手让市场操控，后来的人称之为休克疗法。
但，俄罗斯承受不住，经济崩了，高失业率，高通胀等等。
其中一项政策“国企私有化”，给俄罗斯来一个严重的后果。私有化将这些财富的大部分转移到少数人手中，使他们变得非常富有。寡头财富的迅速积累，由于国内通胀高，这些巨额资本流入了国外。
再加上叶利钦为了保住皇位，拉拢寡头，让寡头的财富进一步增加。寡头操控经济的局面逐渐形成，遏止了竞争和创新，增加腐败黑帮，贫富差距剧增。
大多数企业无法不支付某种形式的黑手党保护措施而无法正常运作，黑手党被非正式地称为&amp;quot;krysha&amp;quot;（俄语为&amp;quot;roof&amp;quot;一词）。
经历大大小小的战争和金融危机后，俄罗斯经济一落千丈。
千禧年前一天，叶利钦辞职。
1999年 叶利钦与普京
普京上台后，俄罗斯经济奇迹般地以5%的增速增长，失业率降低，GDP翻倍。
这原因，并不是普京有什么魔法，GDP依靠出口能源的俄罗斯，碰上2000年初能源价格飞涨的黄金时代。油价增加，俄罗斯GDP势必跟涨。
但俄罗斯没有把握好油价高峰时期的优势，及时摆脱能源依赖和寡头对经济的控制，政府甚至慢慢开始回收私有化的企业。
在以各种手段除掉/控制不听话的老寡头的同时，普京又树立了一些听话的新寡头，例如切尔西的前老板阿布。
阿布拉莫维奇
普京时期的新寡头
虽然经济在发展，但俄罗斯经济高度依赖能源，这导致08年金融危机和油价暴跌的一体两面，严重挫败了俄罗斯经济。
此后油价慢慢爬升，14年又暴跌。
俄罗斯因为对克里米亚的战争遭到西方国家制裁，经济受到影响。
几年后油价爬升，2020受到疫情以及之后乌俄战争的影响，再次收到西方制裁。
总结   俄罗斯经济和能源高度相关，屁股底下坐拥世界储量第一的天然气和大量能量
  叶利钦时代的寡头，形成裙带资本主义，导致俄罗斯腐败，贫富差距非常大
  油价波动，地缘政治，战争，遭到制裁
  参考 小Lin说 - 20分钟详解 - 俄罗斯经济到底是怎么回事儿？</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
