<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Book Music and Movie // 书影音 on Nic Tian</title>
    <link>http://blog.nekolas.cafe/posts/book-music-movie/</link>
    <description>Recent content in Book Music and Movie // 书影音 on Nic Tian</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Jun 2022 12:11:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://blog.nekolas.cafe/posts/book-music-movie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>在这颗行星所有的酒馆</title>
      <link>http://blog.nekolas.cafe/posts/book-music-movie/throughout-the-drinkeries-of-this-plane/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 12:11:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.nekolas.cafe/posts/book-music-movie/throughout-the-drinkeries-of-this-plane/</guid>
      <description>那些智力超常的人啊
认为已经
熟悉了云和闪电的脾气
就不再迷惑
就不必了解自己，
世界和他人
每天只管
被微风吹拂，与猛虎谈情
他们从来不需要楼梯
只有窗口
把一切交付于梦境 和优美的浪潮 在这颗行星所有的酒馆 青春、自由似乎理所应得
面向涣散的未来
只唱情歌，看不到坦克
在科学和啤酒都不能
安抚的夜晚
他们丢失了四季
惶惑之行开始 在这颗行星所有的酒馆 都无法听到远方的呼喊 野心勃勃的灯火
瞬间吞没黑暗的脸庞
 Throughout the Drinkeries of This Planet  Translated by Ji Geng, the lyric writer and bass of Omnipotent Youth Society, and a college professor in English.
 Those of extraordinary intellect
believe they have already
acquainted themselves with the disposition of cloud and lighting,
and thus shall be puzzled no longer</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>罗马人的故事</title>
      <link>http://blog.nekolas.cafe/posts/book-music-movie/roma-jin-story/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 23:59:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.nekolas.cafe/posts/book-music-movie/roma-jin-story/</guid>
      <description>最近开始读盐野七生的这套《罗马人的故事》，是我会推荐的历史通俗读物。要写好历史书其实不容易，历史的走向往往错综复杂，作者很擅长梳理事件脉络，让书保持很高的可读性，也会客观地分析罗马的政治经济，从多方角度阐述，是什么让罗马成为罗马，是什么让它兴起或衰亡。
其一：罗马不是一天建成的 本书讲的是从公元前 753 年，罗穆路斯建立罗马，直到公元前 270 年，罗马完成意大利半岛的统一，罗马从默默无闻的中部小国，逐渐发展成为强国的 500 多年历史。
从王政走向共和政体 从罗穆路斯建国，一直到布鲁特斯推翻最后一代国王的统治，这期间经过了 244 年。书中也介绍了历代国王的生平和政绩。除了最后一代国王“傲慢者”塔克文，其他的国王都有不俗的政绩，帮助罗马从各个方面发展。
下图描述了罗马历代国王的主要事迹。 查看大图：罗马的王政时期
共和时代 推翻了王政的罗马意识到，昏庸的国君很容易把国家的命运带入歧途，于是，为了防止独裁，罗马统治者由原来的国王变成了两个执政官，且任期只有一年。除此之外，还有元老院牵制执政官的权力。
被选入元老院的议员往往是罗马贵族，所以，这时确立的共和政体，实际上是贵族政体，元老院议员的人数大概有 300 人，无一为平民出身。贵族和平民阶层的矛盾，从这时起将延续好几百年，直到《十二表法》出台后的第四年，出台了一项法律，同意贵族和平民阶级通婚，两个阶级之间的矛盾才得到缓解。此时的罗马，还是由贵族们在主导统治。
但平民可以通过拒服兵役来表达不满。于是元老院派出三名代表，前去当时发展较先进的希腊的一些城邦，以考察他们的政治经济。
书中还介绍了雅典和斯巴达这两个希腊城邦的历史，真是两种截然不同的民族秉性。雅典人崇尚自由和思考，雅典也是人类历史上第一个确立民主政治的城邦。斯巴达则崇尚武力，这跟他们长期的内战有关，斯巴达非常封闭，一切以军事为要务，与喜欢辩论的雅典人相比，斯巴达人可以说是沉默寡言。
在伯里克利领导下的雅典，度过了繁荣的 30 年。同样，一心深耕军事力量的斯巴达，与雅典一同逐渐成为希腊城邦中率先崛起的两大城邦。然而，一山不容二虎，在随后的伯罗奔尼撒战争中，雅典不敌斯巴达，逐渐走向没落。
而前去雅典考察的三位代表，却并没有将雅典的民主政治照搬回罗马，也许是觉得不适用于罗马的情况吧，罗马依旧走的是寡头政治，也就是共和路线，平民阶层依然没有实质的权力，也无法跟贵族通婚，甚至在欠债的情况下，还是要卖身还债。原因是从古至今，罗马的贵族拥有了太大的实力，不仅拥有地产，还有类似于后援团的“被保护民”。但是在平民阶层的不断反抗中，他们逐渐获得了自己想要的权力，随后出台的法律以及护民官的出现，还有在后期，两位执政官既可以是两个贵族，亦可以都是平民，便是平民阶层逐步上身的体现。也许，正式因为平民阶层力量的崛起，罗马的政治体系才得以保持三角的平衡，互相牵制。
是什么成就了罗马人 关于的罗马兴盛，三位希腊人是这样认为的：
哈利卡纳索斯的狄俄倪索斯认为是宗教影响了罗马人的见解。
 罗马的宗教与其说是约束，不如说是用来保佑人类的。这一宗教没有狂热崇拜的倾向，所以更容易与其他民族建立起相互包容而不是对立的关系。
 波利比乌斯认为，是罗马独特的政治体系让罗马兴盛。
 罗马人不执著于政体，通过执政官制度、元老院制度和市民大会有效利用王政、贵族政体和民主政体的优势。由于确立了这一独特的政治体系，罗马消除了国内的对立关系，建立了统一的体制
 另外，普鲁塔克认为，罗马的兴盛的关键在于同化失败者的决策。
确实，罗马人非常包容。作为战胜方，罗马人通常不会掠杀俘虏，他们更愿意同化战败方，甚至还会给他们罗马市民权，即使不去殖民他们让他们成为罗马的力量之一。反观雅典，就连亚里士多德这样的伟大哲学家也得不到雅典的市民权，在雅典，一日为奴，终身为奴。
兼容并包的个性，让罗马人得以及时强化自我，补充新鲜血液。罗马并不是一帆风顺的民族，他们经历过凯尔特人的入侵，损失了巨大的财产，家园受到严重损害；第二次布匿战争中被名将汉尼拔打得一败涂地，一度只剩下 6000 骑兵只剩 300，8 万步兵只剩 6000 人。开放的个性，罗马总是能从挫折中，缓慢但持久地站起来。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>黑客与画家</title>
      <link>http://blog.nekolas.cafe/posts/book-music-movie/hacker-and-painters/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 14:25:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.nekolas.cafe/posts/book-music-movie/hacker-and-painters/</guid>
      <description>关于艺术，思考和编程的随笔文章杂集，见解深刻超前。
好的设计是永不过时的设计，具有超前的思考也经得住时间的洗礼。这本小册子里的许多想法，放到今天就成真了，不得不佩服他的独到的思考和长远的预见性。
摘录一些值得咀嚼的段落。
Chap 3. 不能说的话 为什么这样做  做一个异端是有回报的，不仅是在科学领域，在任何有竞争的地方，只要你能看到别人看不到或不敢看的东西，你就有很大的优势。
  练自己去想那些不能想的事情，你获得的好处会超过所得到的想法本身。
 守口如瓶  你的思想是一个地下组织，绝不要把那里发生的事情一股脑说给外人听。“格斗俱乐部“第一条就是不要提到格斗俱乐部。
  能够一起谈论”异端邪说“，并且不会因此气急败坏的人，就是你最应该认识的朋友。
 永远质疑  如果你数学不好，那么你自己会知道，因为考试的时候你得不出正确答案。但是，如果你的思想很保守，你自己不会知道，而且你很可能还会持有相反的看法。
  想要摆脱你自己的时代的潮流，需要一点自觉。没有了时间所产生的距离，你不得不自己创造距离。你不要让自己成为人群的一分子，而要尽可能远离人群，观察正在发生的事情，特别注意哪些被压制的思想观点。·
  如果自己就是潮水的一部分，怎么能看见潮流的方向呢？你只能永远保持质疑。问自己，什么话是我不能说的？为什么？
 Chap 6. 如何创造财富 工作是什么  一个大学毕业生总是想“我需要一份工作”，别人也是这么对他说的。好像变成某个组织的成员是一件多么重要的事情。更直接的表达方式应该是“你需要去做一些人们需要的东西”。即使不加入公司，你也能做到。公司不过是一群人在一起工作，共同做出某种人们需要的东西。真正重要的是做出人们需要的东西，而不是加入某个公司。
 可测量性和可放大性  要致富你需要两样东西：可测量性和可放大性。你的职位产生的业绩应该是可测量的，否则你做得更多，也不会得到更多的报酬。此外你还必须有可放大性，也就是说你做出的决定能够产生巨大的效应
  有一个办法可以发现是否存在可放大性，那就是看失败的可能性。因为收入和风险是对称的。
  如果你有一个令你感到安全的工作，你是不会致富的，因为没有危险，就几乎等于没有可放大性。
 Chap 9. 设计者的品味  好设计是简单的设计。
 奥卡姆剃刀：简单的解释是最好的解释。
在数学领域，简单的证明是了不起的证明。
在自然界，因为野生动通常不会有冗余的脂肪，所以看起来健美。
 好设计是永不过时的设计。
 时间的考验是最残酷的考验。
 好设计是解决主要问题的设计。
 外观差的设计不一定是坏设计，但影响功能的设计一定是坏设计。
文中举出了关于字体的例子，让我想起前段时间看的书《音乐即自由》，注释的英文字体非常“拧巴”，只有用户停下来仔细看才看得清楚，字体本身不敢说是坏设计，但使用的场所让它成为了坏设计。
 好设计是启发性的设计。
 启发性设计能调动使用者的积极性，更吸引人去参与使用。
 好设计通常是有点趣味性的设计。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>国王排名 &amp; 青春变形记 &amp; 新蝙蝠侠</title>
      <link>http://blog.nekolas.cafe/posts/book-music-movie/some-movies/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 14:25:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.nekolas.cafe/posts/book-music-movie/some-movies/</guid>
      <description>国王排名 王様ランキング 这番可以说从第22集开始彻底翻车。
之前的印象 国王排名凭借见简单的画风和弱小王子下克上，富有勇气的剧情火出了圈。这部作品的外壳虽然低龄，但内容却非常成人。里面有为了一己私利血腥而大开杀戒的女主角米兰乔，有为了追求力量而不惜吞噬子嗣肉体的伯斯王，他们俩的关系非常暧昧，总之是非常依恋彼此的，但不管是体型还是年龄的差距都非常大。
也行吧，反正魔法世界都是随心所欲的？
急转直下的剧情👇   多年前，米兰乔因为种种原因把伯斯王国屠城，也杀了波吉的妈妈。
22集：波吉选择原谅。
  多年后，米兰乔又因为某些原因，企图把伯斯王麾下人马都杀了，包括希琳，即二王子戴达的妈妈，幸好被众人救下。
22集：戴达选择原谅并且喜欢米兰乔要娶她为妻子。希琳一开始非常惊讶，但选择祝福。
  据说漫画的结尾，死去的波吉的妈妈出现在往生桥的另一边，祝福米兰乔获得幸福……
  我天，琼瑶都不敢这么写吧？
总之 总结起来，就是全员圣母以及对养幼女和乱伦纵容和允许。就像一个杀人狂魔，因为长得很乖很小巧，而且童年受过非常大的伤害，于是她可以让别人受折磨而不必承担任何后果，大家就算家人被她杀害也要原谅她，爱她……
魔法世界再怎么随心所欲也要稍微考虑一下基本的伦理和底线吧？
青春变形记 Turning Red 皮克斯出品的动画，必然看得很“顺”，娱乐性和情感性十足。对于土生土长的中国人来说，应该没有太大的代入感，但这部电影表达了导演兼编剧石之予(domeeshi)与她妈妈之间的关系。
在纪录片中，她说“她想保持和妈妈的亲近关系，但又意识到她正在成长为一个不一样的人。”
整部动画是以一种夸张娱乐地方式表达这些我们也许也有过的挑战和冲突，如何在不伤害与妈妈建立的纽带之下成长为一个独立的个体呢？
结尾的相处方式给出了答案。
新蝙蝠侠 The Batman 破败，漆黑，充满crimes的哥谭市，夜雨总是下个不停，导演 Matt Reeves 带给我们一个不再是超级英雄的蝙蝠侠。
Robert Pattinson 扮演的蝙蝠侠，不再是我们印象中的那个“少爷”，我是说，他当然也是Wayne家的大少爷啦，但是更落魄，更像80年代电影中的侦探，没有太多的高科技，和黑帮打交道，靠谈话获取线索，靠肉搏揍人，阿蝙厚重的戏服让他看起来笨重又原始。
在一反超英设定上，它和国王排名在这个角度居然有相似的地方，后者被炒热，大概也因为其简单低龄的画风与以往的动画非常不一样。
让超级英雄回归普通人，或者说，稍微普通一点的超级英雄，是可以的，但致命的是，这一版的阿蝙缺乏他该有的魅力，他显得笨重和木讷，甚至没有猫女出彩。
我想起另一部风格相似的影片—— 2019年上映，华金·菲尼克斯主演的《Joker》，阿蝙既没有华金狂人式的爆发性的魅力，也更没有《真探》中那种性感的侦探智力，新蝙蝠侠缺乏一种张力。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Everything I Am Is Yours</title>
      <link>http://blog.nekolas.cafe/posts/book-music-movie/everything-i-have-is-yours/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Mar 2022 14:13:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.nekolas.cafe/posts/book-music-movie/everything-i-have-is-yours/</guid>
      <description>又在英剧 疼痛难免 中听到了这首曲子，喜欢！如果没记错的话，也出现在了 HBO 迷你剧 大小谎言 中。
* 确实记错了，是出现在 Normal People 里面，大小谎言 S2 确实有 Villages 的曲子但不是这首。😅
 lycirs I am just a man
To bend all the wires
Tight rope walking fool
Balanced on desire
I cannot control
These ever changing ways
So how can I be sure
The feeling will remain
It will always change
For everything I am is yours
Everything I am is yours
I find it hard to say</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
