<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>记事 on Nic Tian</title>
    <link>http://blog.nekolas.cafe/tags/%E8%AE%B0%E4%BA%8B/</link>
    <description>Recent content in 记事 on Nic Tian</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Apr 2022 02:43:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://blog.nekolas.cafe/tags/%E8%AE%B0%E4%BA%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>拼刀刀的套路有多深？到底，要我砍几刀？</title>
      <link>http://blog.nekolas.cafe/posts/life/pdd-story/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 02:43:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.nekolas.cafe/posts/life/pdd-story/</guid>
      <description>初尝甜头 我，原本在家准备公园野餐的东西，突然微信弹出消息，是大学寝室群里的小梅，叫我们帮忙砍一刀。
帮朋友砍一刀很简单，自己被套进去也玩起来亦很简单。
不经意间我也开始了“叫别人帮我砍”的旅程，目标提现金额是￥ 100。
周四，公园人不多，躺在树荫之下，凉爽异常，心旷神怡。和女友并排躺着的我了摸起手机，忽然记起助力提现这回事，于是又呼朋唤友，叫人帮我砍。
忙活了一阵子，没想到真的砍到了￥ 100……坑多多似乎也没那么坑？
我扭头，问女友今晚想吃啥（土豪般拍胸脯
再战￥ 500 薅到 100 块后，拼多多觉得似乎还不够，要再给我￥ 500 的提现机会，而规则和之前一毛一样：打扰你的朋友，叫他们浪费自己手机电量拿帮你助力。
我想，成呀，反正已经麻烦了，再帮我一次咋地？检验友情的时候这不来了么？于是我又一阵忙活，东拼西凑了十来个人。但￥ 500 的挑战，确实是比￥ 100 难多了，甚至超出了我的能力范围，我也没那么多可以帮砍的朋友啊。这事儿就这么搁置了。
说到砍一刀，也不完全是 annoying 之事，甚至可以拿来当“美女，帮我下快手极速版行不，免费送你充电线！”这种烦人搭讪的挡箭牌。
我说，帮你下载快手可以，那你能帮我找十个人来助力吗？他似乎犯难，“又是拼多多？”，态度软下来，后来我们就走了，既然你帮不了我，那我也懒得帮你。
其实我有点想帮他下快手极速版，因为，我想砍一刀，我觉得我离那￥ 500 非常非常近，似乎触手可得。再来三个人，我就成了！
这么想，果然还是太 naive，太瞧不起坑多多了。
我，自掏腰包￥ 3.5 买了 10 刀 时间来到深夜 11 点。心有不甘的我拿起了我爸的手机，企图砍一刀。结果还是那样：你还差最后 0.1 个钻石啦！就 0.1 个！努努力在拉几个人￥ 500 就是你的啦！
规则 aka 套路 玩过拼多多砍一刀的朋友都知道，它的套路非常简单： 假设￥ 100 提现金额，一开始，他就给你无限的幸运值，￥ 100 里白给你￥ 99.9，你只需要动动手指，玩玩转盘，拿下那最后的￥ 0.1，看起来蛮简单的。
但这转盘一开始给的还是钱，99 块，5 块，1 块，0.1 块 0.01 块。
后来是 10 个金币，然后 1 个金币，0.1 个金币。
再后来是钻石，10 个，1 个，0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>复健</title>
      <link>http://blog.nekolas.cafe/posts/life/recover-strength/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2022 12:29:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.nekolas.cafe/posts/life/recover-strength/</guid>
      <description>爬山的时候很喘，喘到怀疑人生。腰托让我喘不上气，中午的粽子让我胀气，眼镜的偏折让我视线飘忽，感冒让我无力。
她很担心，问我要休息会儿么？
我说好，颤颤巍巍的腿作了强烈暗示，似乎也不得不说好……
回想上次爬这座山，也不记得是几年前了，非常轻快地爬到我们正在休息的这个凉亭，而我印象中，总是那个走在前面等后面的人。那时有多轻松，现在就有多痛苦和无力。理智告诉我，尽管我很想恢复手术前的体力，但是也要一步步地实现，但是身体却不愿意接受和承认。
我很想继续往上爬，但坐在石凳上，眼泪的闸门再也关不上，就坐在石凳上哭泣，身旁的她握住我的手，轻声安慰。
发泄了一阵，和她聊聊有的没的，心情好多了，一起去吃了还挺喜欢的微波日式料理店，点了上次没点上的咖喱炸鸡饭。在闹市区散散步，末了，回到小区告别，又多聊了半个多小时，仿佛很久没见地朋友那般放松聊天。
刚刚翻阅相册，里头有许多好玩的东西，而我也在回国之后就把拍照这件事情忘记了。除了身体，需要复健的事情有非常多，慢慢捡起来吧。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>写在J小将生日</title>
      <link>http://blog.nekolas.cafe/posts/life/jane-bday-2022/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 23:35:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.nekolas.cafe/posts/life/jane-bday-2022/</guid>
      <description>J 小将生日之前，我们决定去以前经常去的一家日料小店“庆祝” 大概是真的很喜欢吃东西二人组
早上还闹了一点矛盾，引发矛盾的事情（关于洗衣机）说出来一定会让人觉得好笑，对不起。宝贝，请原谅我。😟
下午缓和后，又各自干活。早上吃的米皇饺+生滚靓（皮蛋）粥美味但不太管饱。感恩的是，她妈妈和丽娜贴心地专门跑来给我们送炸鸡腿，瞬间吃上了幸福的下午茶。 3 点半，饮茶乜？？
将近六点打车去日料店。天空飘下厚厚的细雨，在路旁等待滴滴司机过来。她接到陌生电话，似乎是滴滴司机。 那边问：你现在在哪呢？ 她答：在 xxxxxx 院（家地址） 那边又问：那什么时候能过来呢？ 惊呆，为啥要我们过去？不是应该是司机过来吗？ 她答：我们就在这儿啊，为什么要过去 …………
后来发现，来电的其实是日料店老板，原本预定 6 点的座位，现在已经 6 点半了，老板打来问问是否留座 😂
我反正在旁边笑死，乌龙的传人。
堵车了一阵子，好不容易才抵达日料店，拉开日式拉门，熟悉的感觉顿又涌上心头，这是我们还是朋友的时候就经常光顾的老店。这家巷子店虽小，但客人总是很多，如果不预定，周末一定会排上很久的队。老板和员工总是客客气气，很礼貌地接待每一位顾客。好感度 +1
落座后发现，他们的扫码点单牌竟然是合金制的，不像大多数餐馆贴的塑料扫码牌。好感度 +1
自然是点了 J 小将喜爱的蒲烧鳗鱼，还是那么肥美呀~ 还点了芥末章鱼，酱辣鲜蛤，富贵卷。追加：加州卷和蒲烧鳗鱼 Double 蒲烧鳗鱼呢，真 8 错。
吃饱饱后去了附近某瑞买咖啡，然后移步炉石战场，又是扣分不断的一晚哦～
鏖战几回决定早点打道回府，外边小雨戚戚，不如回家放松自在玩猫猫。
希望你今天，和每天都过的愉快哦~ 爱你~ 😙</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chrismas 2021</title>
      <link>http://blog.nekolas.cafe/posts/life/chrismas-2021/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 01:15:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.nekolas.cafe/posts/life/chrismas-2021/</guid>
      <description>呕吐大礼包 圣诞那天一早，咩咩就给我俩带来一份大礼：一摊呕吐物 🤮
我当时睡得迷迷糊糊，听见汪汪的呼喊，我才意识到这原来是真的。朦胧的眼睛睁开一开，看到黄色的一大坨呕吐物，正软趴趴地呆在汪汪枕头左边。我们急忙扯了纸巾把它弄走，味道酸臭，把汪汪逼到干呕，她后来回忆说，那玩意儿捧在手上，软乎乎的，还挺热乎 😂
Pizza Hut 从决定去必胜客到真正到达那里，大概花了 3 个小时。我们是下午 3 点才开始吃的午饭。说到 pizza 就很怀念在美国的第二年，每周五的 pizza day，总是点一份大的 peparoni pizza，和一份蔬菜的素 pizza，Rhoda 想逐渐成为 vegitarian，所以尽量会往那个方面饮食。除了两份 pizza，还会点两份意面和小食，大家都非常喜欢 pizza friday~
总之，中国必胜客非常本土，比如，著名的布满了菠萝的夏威夷披萨，我在美国从没见过这个口味。百胜真的是一家顶着洋快餐名头却异常本土化的一家餐饮公司了（从 K 记开始卖热干面和螺蛳粉等食物可见一斑）。
话说回来，保利这家必胜客，面积真的超级小，大概只摆了 6 桌这样，我倒是觉得这样面积的小餐馆有点可爱。我们三个要了一份夏威夷拼超级至尊，还有一份小食拼盘，一份蘑菇意面。
按摩椅与电影 吃饱了在保利逛逛，汪汪——文具的爱好者——买到了彩色水笔（并在几天后用紫色跟绿色画了一副非常骚的翘臀，哼哼）。然后觉得没啥逛的，就开始寻找按摩椅，一路找到了电影院里的按摩椅。
三人并排坐下，开始半小时的愉快按摩。被按得非常舒服以至于心中暗暗发誓，以后也要在家里给自己置办一张按摩椅……
既然到了电影院，我们打算顺便把《雄狮少年》看了。
《雄狮少年》是我认为少有的国产动画佳作。尽管它在 Pixar 和迪士尼面前不值一提，但它有自己的巨大优点。在迪士尼化的角色设定中，我们通常看到的是异常完美的大圆眼，头大身小的比例，而在《雄狮少年》中，人物设定是不被某些人喜欢的“细长眼”，背景设定是为某些人所耻的岭南乡下和打工的工地。国家的发展和“宣传”进步的新闻，是否让我们选择性地遗忘这类庞大且隐身人群的存在？
再谈容貌，人们是否看惯了滤镜和美颜相机，而遗忘了自己基因的特点？我和汪汪聊到外国动画作品，黑人角色嘴唇确实肥厚，鼻梁确实扁平，这些不过是与生俱来的人种特点罢了，黄种人眼睛较欧美人的小，面部扁平，也是人种的外貌特点，再具体到广东人，并不是说每一个广东人都长动画中的那样，但也无法否认存在长得像动画中的阿猫的广东人，我甚至觉得他非常“广东”。这些并不一定是刻意抹黑。觉得自己被丑化，觉得美术组刻意逢迎“白人爸爸”的观众，也许是个人自信心不足，容易被冒犯？又或许是自动涌入政治正确的庇护中？
最后，很喜欢电影中五条人和九连真人的插曲，广东味儿十足~
散步 看完电影，我们牵手走出电影院。商城外面有许多小孩，奔跑在人造雪花机吹拂的雪花中。人类真是什么都能造呢。虽然清楚这非常 artificial，但牵着她的手，看着她的微笑，同时雪花飘飘，一种浪漫的情感油然而生。
从这个商场转到另一个，买了一杯季节限定的抹茶红豆麦旋风分着吃，她抱怨说，香精味太多了，还是 K 记的可可冰淇淋味道纯正。我们喝着咖啡玩炉石，聊些有的没的，谈论周围的食客。这是我们一起度过的第二个圣诞节，巧的是去年也去了保利。我记得去年的那天，商城门前有一颗巨大的圣诞树，上面装点了粉紫色的小灯。我们推推搡搡，试图说服对方站到树面前，“我给你拍照！”。结果，我们轮流站在树跟前，局促地微笑，用旧手机记录了一个个傻气的笑容。
今年，没有圣诞树，也没有交换礼物，但我们仍在一起，感受彼此的温暖，这就让我觉得很幸福了。不过，还是希望明年的我们可以交换礼物，可以红红绿绿地装点我们的家。
粘土 回到家洗漱完毕，汪汪和米米捏起了粘土。米米捏了一个胖胖的福袋，汪汪捏了一颗圣诞树，还有可爱的汉堡夹打咩 🍔🐱 我立下 flag：明天捏 mini cooper 😄 （然后今天依然没动手……）</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
