<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>记事 on Nekolas</title>
    <link>http://blog.nekolas.com/tags/%E8%AE%B0%E4%BA%8B/</link>
    <description>Recent content in 记事 on Nekolas</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Jan 2023 14:31:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://blog.nekolas.com/tags/%E8%AE%B0%E4%BA%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2023过年小记</title>
      <link>http://blog.nekolas.com/posts/life/015_2023_spring_fes/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2023 14:31:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.nekolas.com/posts/life/015_2023_spring_fes/</guid>
      <description>熬了大半年，迎来了新年，大包小包的年货提回家，和以往工作的感觉很不一样。没想到我在柳州获得了这种职场中年人的感觉。（？）
我给自己立下各种想做的事情，like：
 读完《杂食者的困境》 通关《双人成行》 玩喷喷3  ……
就这三件事情，除了看了些《杂食者的困境》，另外两件事情根本没开始做。但我没在这些事情上给自己任何压力，反正也就是游戏，可玩可不玩。只是想把这些游戏通关了，就可以卸下心头包袱（？）
总而言之，过年这阵子是跟爱人朋友们一起玩的日子，陪伴了家人朋友，就是值得的。
那我过年具体做了些啥？
学习flutter 放假28号到年30这几天，我都有在B站看coderwhy讲dart和flutter的教程，想到年后要从一张白纸到能做点flutter开发我就头大啊，不得不补点基础知识。
从dart语法讲起，dart看上去是一门汇集百家语言之精粹的一门语言，能从里面看到许多java, ts的影子，作为js使用者，刚接触class、面向对象这些概念，略微有些不适应，但我相信日后就会习惯的。
flutter部分，why老师带我们从0构建了一个计数器的小widget，也就是官方demo自带的那个计数器widget，介绍了StatelessWidget和StatefulWidget分别是什么以及对应的应用场景，后者的生命周期，一些常用Widget的属性和用法等等……
推荐coderwhy老师的课。
重拾相机 是有一天心血来潮，翻了翻几年前用GR拍摄的旅游相片，那个时候拍的东西真好，自己已经很久没用拿起相机的想法，甚至手机也懒得拍，拍了也不想修，也不想发表在任何SNS上。
除了不想拍照，还有过少的表达欲望，在这个表达方式转型为影像的时代，也不是不屑，就是觉得大家都趋向短视频，那我偏就不要的逆反心理。最近有空，经常在看B站上的一些视频，托yumi和米饭的福，还刷了几下抖音，这些浏览让我心境有些改变。突然有那么一点点理解大家为什么争相扮丑搞笑，允许另一个男主播用鞋子抽自己屁股，理解大家为什么爱看这些玩意儿。
说偏了，表达是可贵的事情，不论怎样的形式和内容，首先得让脑海里的东西放出来。想起以前写文字的时候，确实是写完以后左看右看，仔细琢磨遣词造句才会点击“发送”。那是有源源不断的新事物，灵感和想法的时候，也爱写。现在的生活稳如老狗， 看一遍便知后续，就不在琢磨之间的细节，自然没有太多新的观察。
说到底，生活需要的是刺激还是显微镜？也许是后者。
刺激多了，会造成内心的麻木，又再度渴望从馒头中获得原生的甘甜，所以刺激应该不是必要的，必要的是感受的味蕾和口水中的唾液淀粉酶。（再度跑偏）
拿起相机，用这台老旧的 Snoy Nex-5N 上街，是我最近的想法。昨天和汪汪出来喝咖啡，就拿出来来咔擦了几下， 感觉不错，也逐渐掌握了如何修复“相机错误”的错误。虽然没什么有意思的景和照片，但有事没事拿出来咔嚓几下，总会有点什么，比如昨天胡乱咔嚓的时候，一对情侣模糊入境，女孩给相机比了个✌，就挺有意思。
继续看《杂食者的困境》 这本书在美国开始看的，看的英文版。Rhoda也看过，说这个作者Michael Pollan写的很不错。然后就停在了英文版的1/5处。后来还是下载了简体中文版，看得顺畅多了。
这是一本让人思考人与环境，人类食品工业的一本书。便利的supermaket货架上是触手可及、各类繁多的食物，这些食物又由一辆辆卡车连接食品加工厂和种植这些作物的农民，也许中美食品工业稍有不同，但有一点因该殊途同归：都非常依赖石油燃料让这一切运作。
目前的进度是作者亲身在一个叫Polyface的农庄拜访并参与一部分农场事物。在看过许多机械化，单一作物的大农场后，Polyface这个依靠“草”运作的农庄，就远比工业化有机农场更有机。
草是Polyface的核心：牛吃草，它们的粪便又为草提供氮肥，同时，重要的是要及时转移这些动物，一面过度放牧损坏草以及地下的微生物。这样的循环使得整个农场物种多样且不需要额外施肥。
“有机”乍一听是一种小农佃户范围的个人种植方法，要扩大有机的规模，还需要了解动物与土地的关系，而不仅仅是现代农业的氮磷钾魔法。
这本书说的不仅是农业和食品，也是整个未来人类的走向：是更快更单一呢，还是想办法发展多样性。就我所知，又快又好且不管后果是非常资本主义的取向。
三宋在此 这是一个恋家的up主，我从他身上看到杨威（家庭关系融洽）和 John Wilson（拍摄手法）的影子。城市不大，但总有他的落脚处。这种和父母相处的状态在中国真的很难得。
看了回到淄博的这一段，有点像我们在lz的感觉，但是他，就像上面谈论的感受，味蕾遍布他们的全身，不嫌弃小，不嫌弃穷，在爱生活的人眼里，总是充满着新奇和喜欢。
最后的最后，他俩恋恋不舍地离开家去了北京。最后的最后的最后他们应该会回家乡吧，在这片土地放松又开心地生活。
其他  在工作室和大家一起烤红薯听烟花吃蛋糕 抱着汪睡香香 给长辈小孩打红包 玩了许多炉石 打了许多麻将 玩了下 Midjourney 用 chatGPT 改代码 薛微了解了主播是干啥的 没去电影院  几张照片  明天就上班了，希望一切顺利QAQ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小田的2022</title>
      <link>http://blog.nekolas.com/posts/life/014_my2022/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 15:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.nekolas.com/posts/life/014_my2022/</guid>
      <description>今年总体而言算是，ok？没有什么大问题，想要做的事情也有了一些进展，感觉像一只乌龟在朝着某个地方慢慢爬……🐢
Covid &amp;amp; Gov&amp;rsquo;s policy 今年像以往一样魔幻，依然被政治决策影响到生活的方方面面。例如衰退的经济，一波又一波的封锁，尽管我18线小城市没有遭到大规模封锁，但这种闭锁和萧条是会波及所有人的。
上半年给我的印象模模糊糊的，一个词总结就是闭锁：比以前萧条，比以往更闭锁。
20大隆重召开，某人毫无意外继续连任，政策保持清零。到了下半年，事情有了一些朝向光明的转机。
有人在四通桥举白旗，有人去悼念因为防疫而引发的乌鲁木齐大火灾，然后是人民自发的反对清零的白纸运动……
 “不要谎言要尊严 不做奴才做公民”
 白纸运动甚至有了官网 👉https://baizhi.org/
然后就开放了！很突然的开放，大家都没有做好准备的样子，纷纷感染， 还要靠民间爱心才能获得一点退烧药。我们家没有布洛芬和体温针，也买不到，就更别说抗原自测试剂盒。中国人，善于自救。
Anyway，期待恢复疫情前的生活，no more green horses and masks discrimination。
（是的，昨天面包店门口，一位女士看到没带口罩的窝俩，吓得后退三步，口中还嘀咕：怎么不戴口罩的呢？…… 看得出很震惊并受到惊吓了。）
游戏 年度游戏：炉石传说之酒馆战旗
年度最拖沓游戏：双人成行
年度最欢乐游戏：糖豆人
年度最期待但因网络连接最失望游戏：喷3
明天最期待游戏：野炊2
影视 年度最奇怪但有意思的剧集：The Rehearsal S1
近几年最爱的剧集完结了：Better Call Saul
最喜欢的电视剧：The Mandalorian S1 S2 &amp;amp; Better Call Saul S5 S6 &amp;amp; Severance S1
最烂尾的剧集动画：国王排名
不错的电影： 世界上最糟糕的人 火山挚恋
健康 小病小痛有一些，在积极地解决了。
然而腰痛这个时不时困扰我的事情，一直没有办法很好的解决。或许解决办法是，攒点钱做康复训练，或专门针对腰部/核心力量训练的伤病私教之类的
（目前正腰痛地敲打着这些字）
然后，继汪汪高烧后，我也中招阳了，所幸症状比较轻，比较微妙的是，气味和味道虽然有但很淡，吃饭都不香了。
工作 家里蹲了两年后，找到了一份前端开发的工作。虽然简历上说自己之前有相关的工作经验但其实没有，好在基本上可以胜任，也在工作之中不断积累经验。
在家学的理论只是被用在实际功能上的感觉真有意思。目前接手了4个项目，学到了很多。回头想来，惊叹自己是如何的白纸。
keep calm and keep coding
感情 第二年啦，很开心也很不容易。希望我们以后可以一起生活~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>the good, the bad and the nic</title>
      <link>http://blog.nekolas.com/posts/life/011_just_one_of_those_down_days/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2022 15:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.nekolas.com/posts/life/011_just_one_of_those_down_days/</guid>
      <description>昨日的我 felt like shit。
before outing 原因之一是，我写erp-demo的时候，有点卡壳，给Vue顺毛的战线拉得太长，导致我忘记了前面的内容。
hmm.. slot-scope? 啊，已废除，换成 v-slot，我记得我以前用过，但是怎么用来着？
或许是我看文档水平太菜，我越看越觉得 Vue 整个玩意儿啰嗦且复杂。是，文档语调很亲和，但它的表达让我读的磕磕巴巴。
也因为今天唯一进肚的食物——一碗 oat meal + pb ——即将消耗殆尽，我进入狂躁状态，阳台我爸养的鸟也配合我的心情，开始放肆叫唤。我的双眼疲惫，视线盯着chrome tab栏，压抑用力摔门的冲动。
理智一：你是不是饿啦？还记得以前，平时很温和的 Peyton（一个6岁小男孩）一旦饿了就会变得非常 grumpy，但他自己没办法意识到这点哦。不要想太多，先去吃点东西吧。
 血糖和胰岛素水平摇摇欲坠，有人会感到头晕、流汗、难以集中精神。
 理智不愧是理智，把我说动了。我爬到厨房弄了点吃的，心情稍微平静了一些。吃完饭，炉石还吃了回鸡（金小瞎眼+铜须+金小黄+食尸鬼），到出门见汪汪的时间了。
outing 坐在公交车上，脑海里的负面声音又出现了。
“我这样不行” “学不动了，我好累” “现在环境好差，比我强的人都找不到合适工作哩” “我一直在浪费时间” “我是不是该放弃自学，是不是笨”
理智二：先转移一下注意力吧，在音乐里放松一下，先不要想太多。就这样，全身心放在音乐，偶尔看看窗外天空。
我现在还记得，准备到站的时候，正好播到 Thom Yorke 的 Unmade，我整个人都，可以说是“升华”吗？总之听呆了。我知道他只是个娶了嫩模的凡人摇滚乐手，但在这首歌的演绎里，抛开他的和我的一切背景，他几乎是以神的高度播撒这段音乐，空灵，悠扬，深邃，迷人…… 此情此景在此时此刻带来的冲击可能再难以重现。
音乐真好啊。
Seeing Jane 她和平时一样可爱，穿着小狮子T恤。看到她，我有一点犹豫，要不要提起今天的糟糕心情。后来，在去买甜筒的路上我简单说了，但应该是以一种较轻松地方式告诉她。
大概是这样说的：
我今天不太开心，因为写demo卡壳，也把以前的旧知识点忘了不少，加上鸟不识好歹地很讨厌地叫，所以心情很烦躁。
我不想像以前那样闷着，用自己的坏情绪为难她和我。
神奇的是，以简单的方式叙述糟糕情绪效果居然不错。假如用自以为的感知方式去表达，即，“我觉得我菜得一逼还不如早早放弃”，也许会让气氛更沉重，让自己的心情——无论是轻度不开心还是非常不开心——变得非常不开心，因为描述的方式的不同，是这件事造成的影响改变了许多。
之后的时间，在她的陪伴下，以一种相对轻快的方式度过。我们愉快地到麦当劳甜品站排队，讨论这讨论那。拿到甜筒，我迫不及待地咬了一口，但发现她在拍“双人手持甜筒照”。拍完后我说，我们来自拍吧。
老样子，我的脸只出镜半边。她忽然问我记得不记得我们在N年前的成都火车站，也拍了张照，同样吃的是海盐冰淇淋，我也同样带着渔夫帽。我说，有点印象！
在她扒拉了一通手机相册以及网盘相册之后，终于找到了这张不可思议的照片：我们确实，在4四年前的成都东站，吃着一样的蓝色海盐冰淇淋，我带着渔夫帽，彼此笑得傻乎乎。
也，确实和这个人经过了经历了许多啊。
总之 表达是非常重要的，即使是坏情绪，不对，就因为是坏情绪所以更需要倒垃圾。而且，用较为轻快的方法表达，对我来说确实减轻了一部分烦恼。
心情不好了，看看小狗与美食能不能帮助自己，小狗负责捡垃圾，美食负责升糖，产生幸福的。
参考  饿肚子的时候，身体在发生什么？——丁香医生  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>拼刀刀的套路有多深？到底，要我砍几刀？</title>
      <link>http://blog.nekolas.com/posts/life/009_pdd_story/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 02:43:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.nekolas.com/posts/life/009_pdd_story/</guid>
      <description>初尝甜头 我，原本在家准备公园野餐的东西，突然微信弹出消息，是大学寝室群里的小梅，叫我们帮忙砍一刀。
帮朋友砍一刀很简单，自己被套进去也玩起来亦很简单。
不经意间我也开始了“叫别人帮我砍”的旅程，目标提现金额是￥ 100。
周四，公园人不多，躺在树荫之下，凉爽异常，心旷神怡。和女友并排躺着的我了摸起手机，忽然记起助力提现这回事，于是又呼朋唤友，叫人帮我砍。
忙活了一阵子，没想到真的砍到了￥ 100……坑多多似乎也没那么坑？
我扭头，问女友今晚想吃啥（土豪般拍胸脯
再战￥ 500 薅到 100 块后，拼多多觉得似乎还不够，要再给我￥ 500 的提现机会，而规则和之前一毛一样：打扰你的朋友，叫他们浪费自己手机电量拿帮你助力。
我想，成呀，反正已经麻烦了，再帮我一次咋地？检验友情的时候这不来了么？于是我又一阵忙活，东拼西凑了十来个人。但￥ 500 的挑战，确实是比￥ 100 难多了，甚至超出了我的能力范围，我也没那么多可以帮砍的朋友啊。这事儿就这么搁置了。
说到砍一刀，也不完全是 annoying 之事，甚至可以拿来当“美女，帮我下快手极速版行不，免费送你充电线！”这种烦人搭讪的挡箭牌。
我说，帮你下载快手可以，那你能帮我找十个人来助力吗？他似乎犯难，“又是拼多多？”，态度软下来，后来我们就走了，既然你帮不了我，那我也懒得帮你。
其实我有点想帮他下快手极速版，因为，我想砍一刀，我觉得我离那￥ 500 非常非常近，似乎触手可得。再来三个人，我就成了！
这么想，果然还是太 naive，太瞧不起坑多多了。
我，自掏腰包￥ 3.5 买了 10 刀 时间来到深夜 11 点。心有不甘的我拿起了我爸的手机，企图砍一刀。结果还是那样：你还差最后 0.1 个钻石啦！就 0.1 个！努努力在拉几个人￥ 500 就是你的啦！
规则 aka 套路 玩过拼多多砍一刀的朋友都知道，它的套路非常简单：
假设￥ 100 提现金额，一开始，他就给你无限的幸运值，￥ 100 里白给你￥ 99.9，你只需要动动手指，玩玩转盘，拿下那最后的￥ 0.1，看起来蛮简单的。
但这转盘一开始给的还是钱，99 块，5 块，1 块，0.1 块 0.01 块。
后来是 10 个金币，然后 1 个金币，0.1 个金币。
再后来是钻石，10 个，1 个，0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>复健</title>
      <link>http://blog.nekolas.com/posts/life/008_recover_strength/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2022 12:29:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.nekolas.com/posts/life/008_recover_strength/</guid>
      <description>爬山的时候很喘，喘到怀疑人生。腰托让我喘不上气，中午的粽子让我胀气，眼镜的偏折让我视线飘忽，感冒让我无力。
她很担心，问我要休息会儿么？
我说好，颤颤巍巍的腿作了强烈暗示，似乎也不得不说好……
回想上次爬这座山，也不记得是几年前了，非常轻快地爬到我们正在休息的这个凉亭，而我印象中，总是那个走在前面等后面的人。那时有多轻松，现在就有多痛苦和无力。理智告诉我，尽管我很想恢复手术前的体力，但是也要一步步地实现，但是身体却不愿意接受和承认。
我很想继续往上爬，但坐在石凳上，眼泪的闸门再也关不上，就坐在石凳上哭泣，身旁的她握住我的手，轻声安慰。
发泄了一阵，和她聊聊有的没的，心情好多了，一起去吃了还挺喜欢的微波日式料理店，点了上次没点上的咖喱炸鸡饭。在闹市区散散步，末了，回到小区告别，又多聊了半个多小时，仿佛很久没见地朋友那般放松聊天。
刚刚翻阅相册，里头有许多好玩的东西，而我也在回国之后就把拍照这件事情忘记了。除了身体，需要复健的事情有非常多，慢慢捡起来吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>写在J小将生日</title>
      <link>http://blog.nekolas.com/posts/life/004_jane_bday_2022/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 23:35:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.nekolas.com/posts/life/004_jane_bday_2022/</guid>
      <description>J 小将生日之前，我们决定去以前经常去的一家日料小店“庆祝”
大概是真的很喜欢吃东西二人组
早上还闹了一点矛盾，引发矛盾的事情（关于洗衣机）说出来一定会让人觉得好笑，对不起。宝贝，请原谅我。😟
下午缓和后，又各自干活。早上吃的米皇饺+生滚靓（皮蛋）粥美味但不太管饱。感恩的是，她妈妈和丽娜贴心地专门跑来给我们送炸鸡腿，瞬间吃上了幸福的下午茶。
3 点半，饮茶乜？？
将近六点打车去日料店。天空飘下厚厚的细雨，在路旁等待滴滴司机过来。她接到陌生电话，似乎是滴滴司机。
那边问：你现在在哪呢？
她答：在 xxxxxx 院（家地址）
那边又问：那什么时候能过来呢？
惊呆，为啥要我们过去？不是应该是司机过来吗？
她答：我们就在这儿啊，为什么要过去
…………
后来发现，来电的其实是日料店老板，原本预定 6 点的座位，现在已经 6 点半了，老板打来问问是否留座 😂
我反正在旁边笑死，乌龙的传人。
堵车了一阵子，好不容易才抵达日料店，拉开日式拉门，熟悉的感觉顿又涌上心头，这是我们还是朋友的时候就经常光顾的老店。这家巷子店虽小，但客人总是很多，如果不预定，周末一定会排上很久的队。老板和员工总是客客气气，很礼貌地接待每一位顾客。好感度 +1
落座后发现，他们的扫码点单牌竟然是合金制的，不像大多数餐馆贴的塑料扫码牌。好感度 +1
自然是点了 J 小将喜爱的蒲烧鳗鱼，还是那么肥美呀~ 还点了芥末章鱼，酱辣鲜蛤，富贵卷。追加：加州卷和蒲烧鳗鱼
Double 蒲烧鳗鱼呢，真 8 错。
吃饱饱后去了附近某瑞买咖啡，然后移步炉石战场，又是扣分不断的一晚哦～
鏖战几回决定早点打道回府，外边小雨戚戚，不如回家放松自在玩猫猫。
希望你今天，和每天都过的愉快哦~ 爱你~ 😙</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chrismas 2021</title>
      <link>http://blog.nekolas.com/posts/life/003_chrismas_2021/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 01:15:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.nekolas.com/posts/life/003_chrismas_2021/</guid>
      <description>呕吐大礼包 圣诞那天一早，咩咩就给我俩带来一份大礼：一摊呕吐物 🤮
我当时睡得迷迷糊糊，听见汪汪的呼喊，我才意识到这原来是真的。朦胧的眼睛睁开一开，看到黄色的一大坨呕吐物，正软趴趴地呆在汪汪枕头左边。我们急忙扯了纸巾把它弄走，味道酸臭，把汪汪逼到干呕，她后来回忆说，那玩意儿捧在手上，软乎乎的，还挺热乎 😂
Pizza Hut 从决定去必胜客到真正到达那里，大概花了 3 个小时。我们是下午 3 点才开始吃的午饭。说到 pizza 就很怀念在美国的第二年，每周五的 pizza day，总是点一份大的 peparoni pizza，和一份蔬菜的素 pizza，Rhoda 想逐渐成为 vegitarian，所以尽量会往那个方面饮食。除了两份 pizza，还会点两份意面和小食，大家都非常喜欢 pizza friday~
总之，中国必胜客非常本土，比如，著名的布满了菠萝的夏威夷披萨，我在美国从没见过这个口味。百胜真的是一家顶着洋快餐名头却异常本土化的一家餐饮公司了（从 K 记开始卖热干面和螺蛳粉等食物可见一斑）。
话说回来，保利这家必胜客，面积真的超级小，大概只摆了 6 桌这样，我倒是觉得这样面积的小餐馆有点可爱。我们三个要了一份夏威夷拼超级至尊，还有一份小食拼盘，一份蘑菇意面。
按摩椅与电影 吃饱了在保利逛逛，汪汪——文具的爱好者——买到了彩色水笔（并在几天后用紫色跟绿色画了一副非常骚的翘臀，哼哼）。然后觉得没啥逛的，就开始寻找按摩椅，一路找到了电影院里的按摩椅。
三人并排坐下，开始半小时的愉快按摩。被按得非常舒服以至于心中暗暗发誓，以后也要在家里给自己置办一张按摩椅……
既然到了电影院，我们打算顺便把《雄狮少年》看了。
《雄狮少年》是我认为少有的国产动画佳作。尽管它在 Pixar 和迪士尼面前不值一提，但它有自己的巨大优点。在迪士尼化的角色设定中，我们通常看到的是异常完美的大圆眼，头大身小的比例，而在《雄狮少年》中，人物设定是不被某些人喜欢的“细长眼”，背景设定是为某些人所耻的岭南乡下和打工的工地。国家的发展和“宣传”进步的新闻，是否让我们选择性地遗忘这类庞大且隐身人群的存在？
再谈容貌，人们是否看惯了滤镜和美颜相机，而遗忘了自己基因的特点？我和汪汪聊到外国动画作品，黑人角色嘴唇确实肥厚，鼻梁确实扁平，这些不过是与生俱来的人种特点罢了，黄种人眼睛较欧美人的小，面部扁平，也是人种的外貌特点，再具体到广东人，并不是说每一个广东人都长动画中的那样，但也无法否认存在长得像动画中的阿猫的广东人，我甚至觉得他非常“广东”。这些并不一定是刻意抹黑。觉得自己被丑化，觉得美术组刻意逢迎“白人爸爸”的观众，也许是个人自信心不足，容易被冒犯？又或许是自动涌入政治正确的庇护中？
最后，很喜欢电影中五条人和九连真人的插曲，广东味儿十足~
散步 看完电影，我们牵手走出电影院。商城外面有许多小孩，奔跑在人造雪花机吹拂的雪花中。人类真是什么都能造呢。虽然清楚这非常 artificial，但牵着她的手，看着她的微笑，同时雪花飘飘，一种浪漫的情感油然而生。
从这个商场转到另一个，买了一杯季节限定的抹茶红豆麦旋风分着吃，她抱怨说，香精味太多了，还是 K 记的可可冰淇淋味道纯正。我们喝着咖啡玩炉石，聊些有的没的，谈论周围的食客。这是我们一起度过的第二个圣诞节，巧的是去年也去了保利。我记得去年的那天，商城门前有一颗巨大的圣诞树，上面装点了粉紫色的小灯。我们推推搡搡，试图说服对方站到树面前，“我给你拍照！”。结果，我们轮流站在树跟前，局促地微笑，用旧手机记录了一个个傻气的笑容。
今年，没有圣诞树，也没有交换礼物，但我们仍在一起，感受彼此的温暖，这就让我觉得很幸福了。不过，还是希望明年的我们可以交换礼物，可以红红绿绿地装点我们的家。
粘土 回到家洗漱完毕，汪汪和米米捏起了粘土。米米捏了一个胖胖的福袋，汪汪捏了一颗圣诞树，还有可爱的汉堡夹打咩 🍔🐱
我立下 flag：明天捏 mini cooper 😄 （然后今天依然没动手……）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>End of 2021</title>
      <link>http://blog.nekolas.com/posts/life/002_end_of_2021/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 17:14:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.nekolas.com/posts/life/002_end_of_2021/</guid>
      <description>关于我的 2021 一整年干了啥。
写了将近一万字（含隐藏） （惊 Σ(っ °Д °;)っ
 生活篇 ↓写了个人生活的小零碎片段 书影音篇 ↓推荐了一些个人觉得值得读的书 展望篇 ↓写了对生活的一些小小期待  内容颇长，故选择折叠起来，方便各位选择性阅读。
希望大家都有一个丰富、充满爱的 2022 (●&#39;◡&#39;●)
生活篇 2020 回国以来的20209 月 改装房间 浪了一阵子。先给自己的房间重新粉刷，把靠床的那面墙刷成了我喜欢的蓝色，在拼 xixi 批发家具：书桌，书柜垃圾桶…… 运来的都是一块块板子，我和我妈就根据说明书或网上的视频，一段段地打上螺丝刀，组装家具。因为坐在地上太久，也没有打孔电钻效率略低，整得我腰酸背痛。但，拼成的那短时间我特别开心，原本封印在几个纸箱里的书全都有了新家，我又花了大半个小时把书整整齐齐地摆好，心满意足。
10 月 云南旅游 大概国庆那阵子，一个朋友来柳州玩，我招待了几天。原本打算去涠洲岛，遇上坏天气无法上岛，便急忙商量另一个目的地——云南。大概因为云南比较近而我俩都没有去过。
云南气候宜人，四季如春，所以首府昆明也被称为春城。
第一站去了昆明 60 公里外的石林景区。风景就还好，里面有很多自然形成的石头（应该不是人工搬运的吧……）
第二站是西双版纳。乘小型飞机从昆明长水机场飞到嘎洒机场，夜晚才到。一下飞机，一场湿润温热的空气扑面而来。下榻在告庄景区内。
之后去的景点有：
 星光夜市：湄公河星光夜市位于 500 米开外，大金塔寺的背后，依傍湄公河。星光夜市不负亚洲第一夜市之名，上千个摊位在我们眼前摊开，犹如千颗星星闪耀，光彩熠熠（其实就是很多摆摊的夜市啦）。我花￥ 55 买了一条印尼风大象阔腿裤，做工挺差的…… 勐仑植物园：又叫中科院植物园，里面有好多好多好多认识不认识的植物，走马观花地看了一阵。打车回去花了￥ 100+，超贵，因为某人不听劝，早点走就可以赶上班车了 😅。晚餐吃了传统傣味晚餐：烤鸡，香茅鱼，臭菜煎蛋（一点不臭，中文学名特好听，叫羽叶金合欢），菠萝饭，豪啰嗦（竹叶粑粑），性价比很高。 原始森林公园：一座娱乐性质的森林公园。最精彩的部分是看到了孔雀齐飞~（虽然也是表演的一部分）。 曼听公园：曼听公园原为西双版纳傣王的御花园，曼听译成汉语是宫廷花园寨的意思。首先引入眼帘的是众多枝繁叶茂的植物，在植物的种类是，并不太逊色于植物园或原始森林公园。植被之中耸立着一座座有着悠久历史的宝塔和宫殿，在曼听，游客可以一览傣族王室文化、傣族民俗文化和佛教文化。享誉盛名的总佛寺便是坐落在曼听公园，佛像和宝殿庄严肃穆，就连不信神佛的俗人也不禁肃然起敬。除了总佛寺，公园里的放生亭，桥和白塔也让人印象深刻。  11 月 生日与手术 生日 生日那天请汪汪来我家玩，她超级 sweet 地做了一个蛋糕给我，天气热化成了一坨可爱又好笑的蛋糕，但非常好吃，她好棒。她把送我的生日礼物——黑胶唱机——带来我家，帮我安装，我手头正好有一张 Yo La Tengo 的 Extra Painful 可以播放（买来几年终于可以播放了 我泪）。我还记得因为没有音响，特地把客厅我爸的音响拆过来播放，我坐在椅子上，她坐在我房间的地毯上笑，听着 YLT 的温柔噪声吉他，真好啊。之后我在电视机上布置动森的家，花里胡哨地，然后汪汪来我岛上，跟小动物一起为我庆祝。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
