<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>日记 on Nic Tian</title>
    <link>http://blog.nekolas.cafe/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/</link>
    <description>Recent content in 日记 on Nic Tian</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 30 May 2022 15:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://blog.nekolas.cafe/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>the good, the bad and the nic</title>
      <link>http://blog.nekolas.cafe/posts/life/just-one-of-those-down-days/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2022 15:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.nekolas.cafe/posts/life/just-one-of-those-down-days/</guid>
      <description>昨日的我 felt like shit。
before outing 原因之一是，我写erp-demo的时候，有点卡壳，给Vue顺毛的战线拉得太长，导致我忘记了前面的内容。
hmm.. slot-scope? 啊，已废除，换成 v-slot，我记得我以前用过，但是怎么用来着？
或许是我看文档水平太菜，我越看越觉得 Vue 整个玩意儿啰嗦且复杂。是，文档语调很亲和，但它的表达让我读的磕磕巴巴。
也因为今天唯一进肚的食物——一碗 oat meal + pb ——即将消耗殆尽，我进入狂躁状态，阳台我爸养的鸟也配合我的心情，开始放肆叫唤。我的双眼疲惫，视线盯着chrome tab栏，压抑用力摔门的冲动。
理智一：你是不是饿啦？还记得以前，平时很温和的 Peyton（一个6岁小男孩）一旦饿了就会变得非常 grumpy，但他自己没办法意识到这点哦。不要想太多，先去吃点东西吧。
 血糖和胰岛素水平摇摇欲坠，有人会感到头晕、流汗、难以集中精神。
 理智不愧是理智，把我说动了。我爬到厨房弄了点吃的，心情稍微平静了一些。吃完饭，炉石还吃了回鸡（金小瞎眼+铜须+金小黄+食尸鬼），到出门见汪汪的时间了。
outing 坐在公交车上，脑海里的负面声音又出现了。
“我这样不行” “学不动了，我好累” “现在环境好差，比我强的人都找不到合适工作哩” “我一直在浪费时间” “我是不是该放弃自学，是不是笨”
理智二：先转移一下注意力吧，在音乐里放松一下，先不要想太多。就这样，全身心放在音乐，偶尔看看窗外天空。
我现在还记得，准备到站的时候，正好播到 Thom Yorke 的 Unmade，我整个人都，可以说是“升华”吗？总之听呆了。我知道他只是个娶了嫩模的凡人摇滚乐手，但在这首歌的演绎里，抛开他的和我的一切背景，他几乎是以神的高度播撒这段音乐，空灵，悠扬，深邃，迷人…… 此情此景在此时此刻带来的冲击可能再难以重现。
音乐真好啊。
Seeing Jane 她和平时一样可爱，穿着小狮子T恤。看到她，我有一点犹豫，要不要提起今天的糟糕心情。后来，在去买甜筒的路上我简单说了，但应该是以一种较轻松地方式告诉她。
大概是这样说的：
我今天不太开心，因为写demo卡壳，也把以前的旧知识点忘了不少，加上鸟不识好歹地很讨厌地叫，所以心情很烦躁。
我不想像以前那样闷着，用自己的坏情绪为难她和我。
神奇的是，以简单的方式叙述糟糕情绪效果居然不错。假如用自以为的感知方式去表达，即，“我觉得我菜得一逼还不如早早放弃”，也许会让气氛更沉重，让自己的心情——无论是轻度不开心还是非常不开心——变得非常不开心，因为描述的方式的不同，是这件事造成的影响改变了许多。
之后的时间，在她的陪伴下，以一种相对轻快的方式度过。我们愉快地到麦当劳甜品站排队，讨论这讨论那。拿到甜筒，我迫不及待地咬了一口，但发现她在拍“双人手持甜筒照”。拍完后我说，我们来自拍吧。
老样子，我的脸只出镜半边。她忽然问我记得不记得我们在N年前的成都火车站，也拍了张照，同样吃的是海盐冰淇淋，我也同样带着渔夫帽。我说，有点印象！
在她扒拉了一通手机相册以及网盘相册之后，终于找到了这张不可思议的照片：我们确实，在4四年前的成都东站，吃着一样的蓝色海盐冰淇淋，我带着渔夫帽，彼此笑得傻乎乎。
也，确实和这个人经过了经历了许多啊。
总之 表达是非常重要的，即使是坏情绪，不对，就因为是坏情绪所以更需要倒垃圾。而且，用较为轻快的方法表达，对我来说确实减轻了一部分烦恼。
心情不好了，看看小狗与美食能不能帮助自己，小狗负责捡垃圾，美食负责升糖，产生幸福的。
参考  饿肚子的时候，身体在发生什么？——丁香医生  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
