<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>My Life // 生活小事 on Nic Tian</title>
    <link>http://blog.nekolas.cafe/posts/life/</link>
    <description>Recent content in My Life // 生活小事 on Nic Tian</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Nov 2021 22:13:01 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://blog.nekolas.cafe/posts/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>波比跳</title>
      <link>http://blog.nekolas.cafe/posts/life/hiit-burpee/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2022 17:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.nekolas.cafe/posts/life/hiit-burpee/</guid>
      <description> 快速波比跳20秒后，休息10秒 动作重复8组，合计4分钟 中间尽量不要停顿，效果会减半，所以尽量快速完成 动作非常累，刚开始一定无法在4分钟内完成8组 但是每天坚持锻炼，体力会显著改变，越来越顺利  但……如果有腰突 不太推荐康复不好的腰突患者做这样过于激烈的运动，除非腰椎力量已经恢复 发现康复师（?） Jeff 的视频对缓解腰突有帮助 我的理解是在通过腰部肌肉锻炼（小燕飞 + 不伤害腰部的运动）的基础上，再进行其他相对激烈的运动 总之，我还是悠着点   参考   波比跳 https://weibo.com/tv/show/1034:4422215412683017?from=old_pc_videoshow
  Jeff-如何解决腰间盘突出
https://www.bilibili.com/video/BV1zx41177WR
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>拼刀刀的套路有多深？到底，要我砍几刀？</title>
      <link>http://blog.nekolas.cafe/posts/life/pdd-story/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 02:43:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.nekolas.cafe/posts/life/pdd-story/</guid>
      <description>初尝甜头 我，原本在家准备公园野餐的东西，突然微信弹出消息，是大学寝室群里的小梅，叫我们帮忙砍一刀。
帮朋友砍一刀很简单，自己被套进去也玩起来亦很简单。
不经意间我也开始了“叫别人帮我砍”的旅程，目标提现金额是￥100。
周四，公园人不多，躺在树荫之下，凉爽异常，心旷神怡。和女友并排躺着的我了摸起手机，忽然记起助力提现这回事，于是又呼朋唤友，叫人帮我砍。
忙活了一阵子，没想到真的砍到了￥100……坑多多似乎也没那么坑？
我扭头，问女友今晚想吃啥（土豪般拍胸脯
再战￥500 薅到100块后，拼多多觉得似乎还不够，要再给我￥500的提现机会，而规则和之前一毛一样：打扰你的朋友，叫他们浪费自己手机电量拿帮你助力。
我想，成呀，反正已经麻烦了，再帮我一次咋地？检验友情的时候这不来了么？于是我又一阵忙活，东拼西凑了十来个人。但￥500的挑战，确实是比￥100难多了，甚至超出了我的能力范围，我也没那么多可以帮砍的朋友啊。这事儿就这么搁置了。
说到砍一刀，也不完全是annoying之事，甚至可以拿来当“美女，帮我下快手极速版行不，免费送你充电线！”这种烦人搭讪的挡箭牌。
我说，帮你下载快手可以，那你能帮我找十个人来助力吗？他似乎犯难，“又是拼多多？”，态度软下来，后来我们就走了，既然你帮不了我，那我也懒得帮你。
其实我有点想帮他下快手极速版，因为，我想砍一刀，我觉得我离那￥500非常非常近，似乎触手可得。再来三个人，我就成了！
这么想，果然还是太naive，太瞧不起坑多多了。
我，自掏腰包￥3.5买了10刀 时间来到深夜11点。心有不甘的我拿起了我爸的手机，企图砍一刀。结果还是那样：你还差最后0.1个钻石啦！就0.1个！努努力在拉几个人￥500就是你的啦！
规则 aka 套路 玩过拼多多砍一刀的朋友都知道，它的套路非常简单： 假设￥100提现金额，一开始，他就给你无限的幸运值，￥100里白给你￥99.9，你只需要动动手指，玩玩转盘，拿下那最后的￥0.1，看起来蛮简单的。
但这转盘一开始给的还是钱，99块，5块，1块，0.1块0.01块。
后来是10个金币，然后1个金币，0.1个金币。
再后来是钻石，10个，1个，0.1个&amp;hellip;
我和汪汪称之为“无限的拆分”，拆分你的金币和钻石，拆分你的时间。
进群——人多力量大 回到我的最后0.01个钻石。
是的，你没看错，我已经努力到最后的0.01个钻石了。但同时，我也实在叫不出人来帮我砍了，朋友资源上山穷水尽，耐心也快透支。
于是我在网上搜“拼多多互助群”，别说，还真有。关注了一个叫“多鱼砍价群”的公众号，加群需要先付￥3.5，然后才给群号。
交钱即可得到的互助群二维码： OK，好奇心强如我花了钱，进了“多鱼砍价群”给的3个微信群。
人数分别为140，100，和30，有重叠的人。也许是还没过0点吧，大家的助力值都消耗光了，并没有人要求互砍，他们亲切地称这种社交行为为“互吗？”
无奈，互了几次就无法再互了，也再一次证明拼多多的心狠手辣。
而这时，卖刀的小广告出现了，声称￥3.5能帮砍10刀。这说明“助力”背后的生意链还是有的。
￥3.5买10刀，好价啊！我心里在呐喊。实在用完了刀数的我，就尝试着买了10刀。
卖家迅速给我找了6刀，然后7刀。后来我问，怎么只有7刀？他回，7、8刀是正常的，拼多多会吞刀。 （你们怎么不去街头表演吞刀？）
我是有点不爽，卖家承诺的毕竟是10刀，但鉴于是灰色交易，我也难以拿他怎样。
7刀，即7次转盘的机会。7次快速用完了，我果然还是差0.01个钻石，拼多多也不再给我钻石了，转而开始派发“红包福袋”的玩意儿。里头大方地塞了几毛钱，打点我们这些辛苦劳作到深夜的用户。
我的真无语，但仍打算再买10刀。我联络那个老哥，嘿，在吗，我要再买10刀，坑多多太坑了。
老哥麻利收钱，说，好嘞。
结果到账的竟然只有3刀！！
呃，好吧，我先看看这最后3次转盘看看能转出个啥。
然而结果让我很不满意：我不但没有获得最后的那0.01颗钻石，拼多多连敷衍人的几毛钱“红包福袋”都不稀得给了，却甩给我3个祝福书签： 我的内心只剩荒芜。
我开始找买刀的小哥聊天，我说，3刀就没了？？吞刀什么的，太不稳定了吧。你应该按实际刀数算啊。
他好像，还挺委屈，说自己也是花钱买刀的，按实际刀数算他也会亏。
我开始犯斯德哥尔摩综合征，同情起他来，我问，你这中间商赚得应该也不多吧？ 他：
时间宝贵，且砍且珍惜。
结语 我大概率不会再找人砍了，但如果你有需要，我会帮你。
 自己邀请的亲朋好友：13人 进群互助（￥3.5）：4+3人 花钱买刀（￥7）：原定20刀，实际7+3
花销：￥3.5（进群） + ￥(买刀) 外加大半天时间
收入：￥202.61 (最后检查账单，发现4月8号凌晨拼刀刀又给我打了￥100，我也不太清楚为什么……)
总之我最后是没有得到那￥500块，但收获了互助群的友谊，收获了新的见闻，收获了帮我助力的朋友的爱，收获了￥200。
祝大家，砍单开心~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>复健</title>
      <link>http://blog.nekolas.cafe/posts/life/recover-strength/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2022 12:29:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.nekolas.cafe/posts/life/recover-strength/</guid>
      <description>爬山的时候很喘，喘到怀疑人生。腰托让我喘不上气，中午的粽子让我胀气，眼镜的偏折让我视线飘忽，感冒让我无力。
她很担心，问我要休息会儿么？
我说好，颤颤巍巍的腿作了强烈暗示，似乎也不得不说好……
回想上次爬这座山，也不记得是几年前了，非常轻快地爬到我们正在休息的这个凉亭，而我印象中，总是那个走在前面等后面的人。那时有多轻松，现在就有多痛苦和无力。理智告诉我，尽管我很想恢复手术前的体力，但是也要一步步地实现，但是身体却不愿意接受和承认。
我很想继续往上爬，但坐在石凳上，眼泪的闸门再也关不上，就坐在石凳上哭泣，身旁的她握住我的手，轻声安慰。
发泄了一阵，和她聊聊有的没的，心情好多了，一起去吃了还挺喜欢的微波日式料理店，点了上次没点上的咖喱炸鸡饭。在闹市区散散步，末了，回到小区告别，又多聊了半个多小时，仿佛很久没见地朋友那般放松聊天。
刚刚翻阅相册，里头有许多好玩的东西，而我也在回国之后就把拍照这件事情忘记了。除了身体，需要复健的事情有非常多，慢慢捡起来吧。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022/2/2 星期三 新年随想</title>
      <link>http://blog.nekolas.cafe/posts/life/life-is-so-hard/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Feb 2022 01:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.nekolas.cafe/posts/life/life-is-so-hard/</guid>
      <description>又是一个中国新年。
总有人抱怨说没有年味，几乎年年如此了。印象较深的一次，是还在读高中的某一年。那会儿刚在亲戚家吃完饭，回到家也就晚上8点多，立刻换上睡衣，美美地躺在床上吃着零食看下载好的电影，还在微博看别人吐槽春晚，可乐了。妈妈已经出门，爸爸还在上班。零点那刻，我独自一人抱着电脑独享窗外吵闹的鞭炮。大概从那时起，年味于我就不存在了吧。
今年，也是相对尴尬的一年。这个年纪被要求得很多，被“应该之事”询问得很多，而那些亲戚朋友想要我 achieve 的事情我一件都没有做到。这时，脸皮厚大法就派上了用场，问工作就嘻嘻哈哈过去，问婚嫁就尴尬一笑，默不作声。其实这些事情他们也不在乎，所以没必要解释得过于清楚。我知道这样的日子不会一直持续下去，默默地这么想，也就够了，总会有走上正轨的那一天，我花时间磕死在这上头总能行的。
这两天汪汪心情非常不好，也许也是想到了现实问题，让自己觉得挫败，无论如何嬉皮笑脸也不见她好，唉，我也很迷惑。我觉得旁人的劝说和鼓励，有时有点用，有时压根没用，还是要自己去坠到谷底，然后逐渐想明白吗，往上走。
我已经预想到另外的挫败，就是投递N份简历没人查看，没面试；或者面试的时候被为难，被比较；或是工作的时候遇到困难或犯错……反正困难总是有的，（普通人的）人生真就是难啊。
今天跟阿罗说，先不续重疾险了，她说好。好消息是，竟然可以有两年的暂停期，只是这期间不理赔。行呗。
今天比较好的是，夜晚出去散了会儿步，走在雨夜里，听妈妈讲他们朋友的一些事情，细雨打在脸上，啊，这大年初一的街上真是冷清啊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>试水 | 我正在 OpenSea 上架了一幅 &#39;Happy Kitty&#39; NFT</title>
      <link>http://blog.nekolas.cafe/posts/life/my-first-nft-list/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jan 2022 13:37:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.nekolas.cafe/posts/life/my-first-nft-list/</guid>
      <description>无意中刷到 一个印尼小哥在 NFT 平台天价售出自己 900 多张自拍照 的新闻，跟啊汪开玩笑说，把你的画儿放到上面说不定也能卖个好价钱喔。
开玩笑归开玩笑，我觉得可以去看看那边在卖点什么，顺便也随便挂点东西 ，卖个好价钱然后躺平。
NFT 是啥？ NFT 已经不是什么新鲜事，原文叫 Non-Fungible Token，中文叫“非同质化代币”，可以称之为一种 以区块链为背景的虚拟资产。
因为很多虚拟资产的所有权和稀缺性经常难以维护（盗版），所以 NFT 可以算作新型知识产权的保护机制。不过 NFT 卖那么贵主要还是话题炒作和大公司的加入。至于印尼小哥的自拍为什么走红， 我真的不太懂……
如何在 OpenSea 上 list 自己的作品 注册账号  进入 OpenSea 官网，注册一个账户。 它会叫你 Connect your wallet，这里的钱包是虚拟加密货币的钱包平台，后续需要用钱包支付购买相关费用。 推荐小狐狸 MetaMask，点击下载Chrome浏览器插件或手机客户端，完成MetaMask 的注册，需要牢记 MetaMask 提供的Secret Recovery Phrase。
Create   点击右上方的 Create 按钮，上传你的作品，添加名字、属性、描述等帮助你的热卖的描述。  Blockchain 有两种，一个是用户数多的 以太坊 Ethereum，另一个是比较小众的 Polygon。
那么重点来了：上传 NFT 作品需要支付一定的 Gas Fee。比如要出售的作品价格是 0.002 ETH，那么大概需要支付 0.004~0.007 ETH 作为 Gas Fee，把自己作品的售价还贵！0.007 ETH 换算成美元也有 17.5刀，大约 110人民币。  如果想省去这笔费用，那么交易方式请选择 Polygon:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>写在J小将生日</title>
      <link>http://blog.nekolas.cafe/posts/life/jane-bday-2022/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 23:35:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.nekolas.cafe/posts/life/jane-bday-2022/</guid>
      <description>J小将生日之前，我们决定去以前经常去的一家日料小店“庆祝” 大概是真的很喜欢吃东西二人组
早上还闹了一点矛盾，引发矛盾的事情（关于洗衣机）说出来一定会让人觉得好笑，对不起。宝贝，请原谅我。😟
下午缓和后，又各自干活。早上吃的米皇饺+生滚靓（皮蛋）粥美味但不太管饱。感恩的是，她妈妈和丽娜贴心地专门跑来给我们送炸鸡腿，瞬间吃上了幸福的下午茶。 3点半，饮茶乜？？
将近六点打车去日料店。天空飘下厚厚的细雨，在路旁等待滴滴司机过来。她接到陌生电话，似乎是滴滴司机。 那边问：你现在在哪呢？ 她答：在 xxxxxx 院（家地址） 那边又问：那什么时候能过来呢？ 惊呆，为啥要我们过去？不是应该是司机过来吗？ 她答：我们就在这儿啊，为什么要过去 …………
后来发现，来电的其实是日料店老板，原本预定6点的座位，现在已经 6点半了，老板打来问问是否留座 😂
我反正在旁边笑死，乌龙的传人。
堵车了一阵子，好不容易才抵达日料店，拉开日式拉门，熟悉的感觉顿又涌上心头，这是我们还是朋友的时候就经常光顾的老店。这家巷子店虽小，但客人总是很多，如果不预定，周末一定会排上很久的队。老板和员工总是客客气气，很礼貌地接待每一位顾客。好感度 +1
落座后发现，他们的扫码点单牌竟然是合金制的，不像大多数餐馆贴的塑料扫码牌。好感度 +1
自然是点了 J小将喜爱的蒲烧鳗鱼，还是那么肥美呀~ 还点了芥末章鱼，酱辣鲜蛤，富贵卷。追加：加州卷和蒲烧鳗鱼 Double 蒲烧鳗鱼呢，真8错。
吃饱饱后去了附近某瑞买咖啡，然后移步炉石战场，又是扣分不断的一晚哦～
鏖战几回决定早点打道回府，外边小雨戚戚，不如回家放松自在玩猫猫。
希望你今天，和每天都过的愉快哦~ 爱你~ 😙</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chrismas 2021</title>
      <link>http://blog.nekolas.cafe/posts/life/chrismas-2021/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 01:15:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.nekolas.cafe/posts/life/chrismas-2021/</guid>
      <description>呕吐大礼包 圣诞那天一早，咩咩就给我俩带来一份大礼：一摊呕吐物 🤮
我当时睡得迷迷糊糊，听见汪汪的呼喊，我才意识到这原来是真的。朦胧的眼睛睁开一开，看到黄色的一大坨呕吐物，正软趴趴地呆在汪汪枕头左边。我们急忙扯了纸巾把它弄走，味道酸臭，把汪汪逼到干呕，她后来回忆说，那玩意儿捧在手上，软乎乎的，还挺热乎 😂
Pizza Hut 从决定去必胜客到真正到达那里，大概花了3个小时。我们是下午3点才开始吃的午饭。说到pizza就很怀念在美国的第二年，每周五的pizza day，总是点一份大的peparoni pizza，和一份蔬菜的素pizza，Rhoda想逐渐成为vegitarian，所以尽量会往那个方面饮食。除了两份pizza，还会点两份意面和小食，大家都非常喜欢pizza friday~
总之，中国必胜客非常本土，比如，著名的布满了菠萝的夏威夷披萨，我在美国从没见过这个口味。百胜真的是一家顶着洋快餐名头却异常本土化的一家餐饮公司了（从K记开始卖热干面和螺蛳粉等食物可见一斑）。
话说回来，保利这家必胜客，面积真的超级小，大概只摆了6桌这样，我倒是觉得这样面积的小餐馆有点可爱。我们三个要了一份夏威夷拼超级至尊，还有一份小食拼盘，一份蘑菇意面。
按摩椅与电影 吃饱了在保利逛逛，汪汪——文具的爱好者——买到了彩色水笔（并在几天后用紫色跟绿色画了一副非常骚的翘臀，哼哼）。然后觉得没啥逛的，就开始寻找按摩椅，一路找到了电影院里的按摩椅。
三人并排坐下，开始半小时的愉快按摩。被按得非常舒服以至于心中暗暗发誓，以后也要在家里给自己置办一张按摩椅……
既然到了电影院，我们打算顺便把《雄狮少年》看了。
《雄狮少年》是我认为少有的国产动画佳作。尽管它在Pixar和迪士尼面前不值一提，但它有自己的巨大优点。在迪士尼化的角色设定中，我们通常看到的是异常完美的大圆眼，头大身小的比例，而在《雄狮少年》中，人物设定是不被某些人喜欢的“细长眼”，背景设定是为某些人所耻的岭南乡下和打工的工地。国家的发展和“宣传”进步的新闻，是否让我们选择性地遗忘这类庞大且隐身人群的存在？
再谈容貌，人们是否看惯了滤镜和美颜相机，而遗忘了自己基因的特点？我和汪汪聊到外国动画作品，黑人角色嘴唇确实肥厚，鼻梁确实扁平，这些不过是与生俱来的人种特点罢了，黄种人眼睛较欧美人的小，面部扁平，也是人种的外貌特点，再具体到广东人，并不是说每一个广东人都长动画中的那样，但也无法否认存在长得像动画中的阿猫的广东人，我甚至觉得他非常“广东”。这些并不一定是刻意抹黑。觉得自己被丑化，觉得美术组刻意逢迎“白人爸爸”的观众，也许是个人自信心不足，容易被冒犯？又或许是自动涌入政治正确的庇护中？
最后，很喜欢电影中五条人和九连真人的插曲，广东味儿十足~
散步 看完电影，我们牵手走出电影院。商城外面有许多小孩，奔跑在人造雪花机吹拂的雪花中。人类真是什么都能造呢。虽然清楚这非常artificial，但牵着她的手，看着她的微笑，同时雪花飘飘，一种浪漫的情感油然而生。
从这个商场转到另一个，买了一杯季节限定的抹茶红豆麦旋风分着吃，她抱怨说，香精味太多了，还是K记的可可冰淇淋味道纯正。我们喝着咖啡玩炉石，聊些有的没的，谈论周围的食客。这是我们一起度过的第二个圣诞节，巧的是去年也去了保利。我记得去年的那天，商城门前有一颗巨大的圣诞树，上面装点了粉紫色的小灯。我们推推搡搡，试图说服对方站到树面前，“我给你拍照！”。结果，我们轮流站在树跟前，局促地微笑，用旧手机记录了一个个傻气的笑容。
今年，没有圣诞树，也没有交换礼物，但我们仍在一起，感受彼此的温暖，这就让我觉得很幸福了。不过，还是希望明年的我们可以交换礼物，可以红红绿绿地装点我们的家。
粘土 回到家洗漱完毕，汪汪和米米捏起了粘土。米米捏了一个胖胖的福袋，汪汪捏了一颗圣诞树，还有可爱的汉堡夹打咩 🍔🐱 我立下flag：明天捏mini cooper 😄 （然后今天依然没动手……）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>End of 2021</title>
      <link>http://blog.nekolas.cafe/posts/life/end-of-2021/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 17:14:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.nekolas.cafe/posts/life/end-of-2021/</guid>
      <description>关于我的2021一整年干了啥。 写了将近一万字（含隐藏） （惊 Σ(っ °Д °;)っ
生活篇写了个人生活的小零碎片段，书影音篇推荐了一些个人觉得值得读的书，展望篇写了对生活的一些小小期待。内容颇长，故选择折叠起来，方便各位选择性阅读。
希望大家都有一个丰富、充满爱的2022 (●&#39;◡&#39;●)
生活篇|  2020 回国以来的20209月 改装房间 浪了一阵子。先给自己的房间重新粉刷，把靠床的那面墙刷成了我喜欢的蓝色，在拼xixi批发家具：书桌，书柜垃圾桶…… 运来的都是一块块板子，我和我妈就根据说明书或网上的视频，一段段地打上螺丝刀，组装家具。因为坐在地上太久，也没有打孔电钻效率略低，整得我腰酸背痛。但，拼成的那短时间我特别开心，原本封印在几个纸箱里的书全都有了新家，我又花了大半个小时把书整整齐齐地摆好，心满意足。
10月 云南旅游 大概国庆那阵子，一个朋友来柳州玩，我招待了几天。原本打算去涠洲岛，遇上坏天气无法上岛，便急忙商量另一个目的地——云南。大概因为云南比较近而我俩都没有去过。 云南气候宜人，四季如春，所以首府昆明也被称为春城。 第一站去了昆明60公里外的石林景区。风景就还好，里面有很多自然形成的石头（应该不是人工搬运的吧……） 第二站是西双版纳。乘小型飞机从昆明长水机场飞到嘎洒机场，夜晚才到。一下飞机，一场湿润温热的空气扑面而来。下榻在告庄景区内。 之后去的景点有：
  星光夜市：湄公河星光夜市位于500米开外，大金塔寺的背后，依傍湄公河。星光夜市不负亚洲第一夜市之名，上千个摊位在我们眼前摊开，犹如千颗星星闪耀，光彩熠熠（其实就是很多摆摊的夜市啦）。我花￥55 买了一条印尼风大象阔腿裤，做工挺差的……
  勐仑植物园：又叫中科院植物园，里面有好多好多好多认识不认识的植物，走马观花地看了一阵。打车回去花了￥100+，超贵，因为某人不听劝，早点走就可以赶上班车了😅。晚餐吃了传统傣味晚餐：烤鸡，香茅鱼，臭菜煎蛋（一点不臭，中文学名特好听，叫羽叶金合欢），菠萝饭，豪啰嗦（竹叶粑粑），性价比很高
  原始森林公园：一座娱乐性质的森林公园。最精彩的部分是看到了孔雀齐飞~（虽然也是表演的一部分）
  曼听公园：曼听公园原为西双版纳傣王的御花园，曼听译成汉语是宫廷花园寨的意思。首先引入眼帘的是众多枝繁叶茂的植物，在植物的种类是，并不太逊色于植物园或原始森林公园。植被之中耸立着一座座有着悠久历史的宝塔和宫殿，在曼听，游客可以一览傣族王室文化、傣族民俗文化和佛教文化。享誉盛名的总佛寺便是坐落在曼听公园，佛像和宝殿庄严肃穆，就连不信神佛的俗人也不禁肃然起敬。除了总佛寺，公园里的放生亭，桥和白塔也让人印象深刻。
  11月 生日与手术 生日 生日那天请汪汪来我家玩，她超级sweet地做了一个蛋糕给我，天气热化成了一坨可爱又好笑的蛋糕，但非常好吃，她好棒。她把送我的生日礼物——黑胶唱机——带来我家，帮我安装，我手头正好有一张 Yo La Tengo 的 Extra Painful 可以播放（买来几年终于可以播放了 我泪）。我还记得因为没有音响，特地把客厅我爸的音响拆过来播放，我坐在椅子上，她坐在我房间的地毯上笑，听着YLT的温柔噪声吉他，真好啊。之后我在电视机上布置动森的家，花里胡哨地，然后汪汪来我岛上，跟小动物一起为我庆祝。 第二天约了发小来我家吃火锅，定了一个达摩蛋糕，开心。
手术 年纪轻轻得了腰椎间盘脱出，当然，水滴石穿，这也不是一天造成的事儿，大家要多多爱护自己的腰呀~ 手术名称：腰椎间孔镜手术。 手术一般成功吧，有复发的迹象，感觉是跟着一辈子的东西了~
--12月 恋爱的季节 出院后继续出来蹦跶了。后来还和摸摸约了唱歌，问汪汪要不要来，她说好。那天她穿了红色的帅气外套，因为没有见过摸摸，她一开始还有点局促，之后慢慢放松下来。三人唱完去吃了附近的日料，摸摸回家，我和汪汪想要再坐坐，聊会儿。
来到附近的M记，点了两杯难喝的鲜煮咖啡，意外地发现咖啡盖上有一只金色的保温盖，这在之前从来没有获得过，我们笑称自己为“天选之子”。喝着咖啡，她聊起最近参加的她高中同学一场婚礼，说了很多，流程多么多么的繁琐啦，新郎新娘如何如何，其他伴娘如何如何，那些细节我到现在还记得。婚礼总体来说，唯一让她觉得很难过的时候，是新娘的爸爸牵着新娘的手，走过宴厅的红毯，她突然很想自己的爸爸。我觉得很心疼，事情发生的时候也没有机会面对面安慰她。
今天的她说的很多，我就一直默默在听，不过心里想着别的事情。回想着她与新郎新娘的合影，她说自己有一点拘束，但是依然很好看高挑，鞋子带了一点跟，于是比新郎还高一些呢。我心里开始酝酿一些可能性，所以沉默的我，一边听着她说，一边走神地思考着“那个”可能性。
晚了，她送我回家。到了楼下，我们都磨蹭着，聊些有的没的，甚至有点没话找话的意思，但似乎彼此都不舍得离开。她无意间给我分享了一张截图，是我给她发的一条微信消息，我说：虽然腰很不舒服，但很想跟你们一起玩，所以才呆很久。这条消息是指那天和汪汪以及她的小一辈的朋友们吃饭唱歌，腰很不舒服但仍然不想回家的心情。没想到她竟然把这句话截图了，我当时很惊讶也有点不好意思，思考着其中的含义。
真正告别的时候，我回到家，思考着这一切可以称之为互相的好感的情绪，思考着我们俩从2012年从大一第一次见面到如今依然很好的关系，思考如果进一步，会有如何的情节或后果？我脑子有点混乱但很兴奋，最后先择给她消息，委婉地问她：要不要跟我做一场恋爱从试验？
她似乎有所犹豫，并没有立即同意，在我的追问下，她说她很感兴趣XD 她说后来她坦言说害怕我是开玩笑的，因为我喜欢跟人开玩笑（我是认真的喔，拿这种事开玩笑的人很可恶）。
之后，就是从8年的朋友关系正式转变为情侣关系的奇妙过程……不得不说，表白后的第一次见面，超尴尬的，眼睛都不知道该往哪里看，手也不知道该怎么办（牵还是拉？），就感觉眼前这个很熟悉的人，变得很不一样，很难为情……
慢慢地，我们的相处逐渐变得很自然。在坦白交流的过程中，我还意外地发现，她有许多条屏蔽我的说说，有一些是夸我可爱，有一些是说喜欢跟我一起玩游戏，总之就是不想让我看见、害怕越界的喜欢的情绪。
在跟她相处之后，我也慢慢挖掘她作为恋人的可爱和性感之处，是在朋友阶段完全看不到隐藏的许多可爱的地方。和她交往的一年，我都无比感谢与她的相遇和在一起的机会，虽然我们也常常为小事闹得很不开心，但出发点都不是说讨厌对方，我觉得有时，只是因为脾气上来了，自尊心很强，没办法一下子化解掉。随着交往时间的增多，对彼此越了解，这些情绪消解得比之前快了很多，我觉得是很大的进步。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>香酥有味：Aji惊奇脆片测评</title>
      <link>http://blog.nekolas.cafe/posts/life/aji-crispy-review/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Nov 2021 23:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.nekolas.cafe/posts/life/aji-crispy-review/</guid>
      <description>
前阵子（终于）购入几包 Aji惊奇脆片，我读书的时候就已经加入收藏夹的零食，由于种种原因，现在才下手购买，发现真的不错吃！然后这几天购入了剩下的口味，接下来我就要测评这6种口味~包装 ⭐⭐⭐⭐
包装最值得称赞的部分就是密封条，开封后就算放一放，也不怕潮。（乐事的薯片们可以学一下吗） 包装设计方面，蔬菜味上印有蔬菜，芝士味上印有芝士，焦糖芥末味也是乖乖地印有芥末植物（山葵或辣根）和焦糖。 但是，我们神奇的优格洋葱味，除了印有奶白的yogurt液体，它的右侧还有一杯内容不明鸡尾酒杯，里面似乎是猕猴桃和草莓，这杯水果饮料跟洋葱似乎毫无关系吧…… (图： aji果子町专卖店)
口味 ⭐⭐⭐⭐
整体来说，每一包都被我们吃光光，味道还是很不错的，吃完后嘴巴也没有过于浓重的香精味残留。
*脆 惊奇crispy entry，诚不欺我，每一包的每一片都很脆，跟女票嘎吱嘎吱，不知不觉就吃完了一包。
*味 起士味 ⭐⭐⭐ 开吃前很期待芝士味，大概是作为愚蠢的消费者，只顾看包装上黄灿灿的芝士了吧。味道还行，不算经验，因为芝士并没有我想象的浓郁，算是比较平衡的口味。
蔬菜味 ⭐⭐⭐ 蔬菜味也是比较“家常”的蔬菜口味，类似于其他家咸口的蔬菜饼干，中规中矩。
泡菜味 ⭐⭐⭐⭐⭐ 强烈推荐泡菜口味，这个味道我们吃得简直停不下来。把脆片放入嘴里的瞬间，舌头接触到饼干表面，泡菜的鲜香味在嘴巴里扩散，香脆的口感在牙齿间回弹，和泡菜的咸味相得益彰。这款是这几款饼干里味道比较浓厚的。
蜂蜜黄油味 ⭐⭐ 作为一个新的口味，蜂蜜黄油给我们的感觉并不惊艳，只能让我觉得是为了迎合市场而仓促调的一种口味。入口几乎可以说是寡淡，尝不去特别确切的味道。
优格洋葱味 ⭐⭐⭐ 这款跟蔬菜味有点像，也是一种香葱小饼干的感觉，不错吃。 焦糖芥末味 ⭐⭐ 焦糖芥末比较特别。拆开袋子，一阵珍珠奶茶的味道飘了出来lol。刚入口，前调是略微呛人又挺迷人的芥末味，然后是焦糖的甜味。老师说，这样的搭配让我们觉得不是很满意，我更享受纯粹的芥末口味脆片而不是混杂了珍珠奶茶的甜味。但是在吃过几口后，又觉得这口味还是可以接受，印象比刚入口更好些，一位慢热型特殊选手。 价格 价格非常厚道，我们一次买4包，算上优惠券一包也就不到 7rmb，足足200g的脆片。
 总体评价 ⭐⭐⭐⭐
总体来说，Aji惊奇脆片作为性价比超高的好吃小零食，我们觉得不错买！ </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
