<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>年终总结 on Nic Tian</title>
    <link>http://blog.nekolas.cafe/tags/%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
    <description>Recent content in 年终总结 on Nic Tian</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Dec 2021 17:14:19 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://blog.nekolas.cafe/tags/%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>End of 2021</title>
      <link>http://blog.nekolas.cafe/posts/life/end-of-2021/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 17:14:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.nekolas.cafe/posts/life/end-of-2021/</guid>
      <description>关于我的 2021 一整年干了啥。
写了将近一万字（含隐藏） （惊 Σ(っ °Д °;)っ
 生活篇 ↓写了个人生活的小零碎片段 书影音篇 ↓推荐了一些个人觉得值得读的书 展望篇 ↓写了对生活的一些小小期待  内容颇长，故选择折叠起来，方便各位选择性阅读。
希望大家都有一个丰富、充满爱的 2022 (●&#39;◡&#39;●)
生活篇 2020 回国以来的20209 月 改装房间 浪了一阵子。先给自己的房间重新粉刷，把靠床的那面墙刷成了我喜欢的蓝色，在拼 xixi 批发家具：书桌，书柜垃圾桶…… 运来的都是一块块板子，我和我妈就根据说明书或网上的视频，一段段地打上螺丝刀，组装家具。因为坐在地上太久，也没有打孔电钻效率略低，整得我腰酸背痛。但，拼成的那短时间我特别开心，原本封印在几个纸箱里的书全都有了新家，我又花了大半个小时把书整整齐齐地摆好，心满意足。
10 月 云南旅游 大概国庆那阵子，一个朋友来柳州玩，我招待了几天。原本打算去涠洲岛，遇上坏天气无法上岛，便急忙商量另一个目的地——云南。大概因为云南比较近而我俩都没有去过。
云南气候宜人，四季如春，所以首府昆明也被称为春城。
第一站去了昆明 60 公里外的石林景区。风景就还好，里面有很多自然形成的石头（应该不是人工搬运的吧……）
第二站是西双版纳。乘小型飞机从昆明长水机场飞到嘎洒机场，夜晚才到。一下飞机，一场湿润温热的空气扑面而来。下榻在告庄景区内。
之后去的景点有：
 星光夜市：湄公河星光夜市位于 500 米开外，大金塔寺的背后，依傍湄公河。星光夜市不负亚洲第一夜市之名，上千个摊位在我们眼前摊开，犹如千颗星星闪耀，光彩熠熠（其实就是很多摆摊的夜市啦）。我花￥ 55 买了一条印尼风大象阔腿裤，做工挺差的…… 勐仑植物园：又叫中科院植物园，里面有好多好多好多认识不认识的植物，走马观花地看了一阵。打车回去花了￥ 100+，超贵，因为某人不听劝，早点走就可以赶上班车了 😅。晚餐吃了传统傣味晚餐：烤鸡，香茅鱼，臭菜煎蛋（一点不臭，中文学名特好听，叫羽叶金合欢），菠萝饭，豪啰嗦（竹叶粑粑），性价比很高。 原始森林公园：一座娱乐性质的森林公园。最精彩的部分是看到了孔雀齐飞~（虽然也是表演的一部分）。 曼听公园：曼听公园原为西双版纳傣王的御花园，曼听译成汉语是宫廷花园寨的意思。首先引入眼帘的是众多枝繁叶茂的植物，在植物的种类是，并不太逊色于植物园或原始森林公园。植被之中耸立着一座座有着悠久历史的宝塔和宫殿，在曼听，游客可以一览傣族王室文化、傣族民俗文化和佛教文化。享誉盛名的总佛寺便是坐落在曼听公园，佛像和宝殿庄严肃穆，就连不信神佛的俗人也不禁肃然起敬。除了总佛寺，公园里的放生亭，桥和白塔也让人印象深刻。  11 月 生日与手术 生日 生日那天请汪汪来我家玩，她超级 sweet 地做了一个蛋糕给我，天气热化成了一坨可爱又好笑的蛋糕，但非常好吃，她好棒。她把送我的生日礼物——黑胶唱机——带来我家，帮我安装，我手头正好有一张 Yo La Tengo 的 Extra Painful 可以播放（买来几年终于可以播放了 我泪）。我还记得因为没有音响，特地把客厅我爸的音响拆过来播放，我坐在椅子上，她坐在我房间的地毯上笑，听着 YLT 的温柔噪声吉他，真好啊。之后我在电视机上布置动森的家，花里胡哨地，然后汪汪来我岛上，跟小动物一起为我庆祝。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
