<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>年终总结 on Nic Tian</title>
    <link>http://blog.nekolas.cafe/tags/%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
    <description>Recent content in 年终总结 on Nic Tian</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Dec 2021 17:14:19 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://blog.nekolas.cafe/tags/%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>End of 2021</title>
      <link>http://blog.nekolas.cafe/posts/life/end-of-2021/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 17:14:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.nekolas.cafe/posts/life/end-of-2021/</guid>
      <description>关于我的2021一整年干了啥。 写了将近一万字（含隐藏） （惊 Σ(っ °Д °;)っ
生活篇写了个人生活的小零碎片段，书影音篇推荐了一些个人觉得值得读的书，展望篇写了对生活的一些小小期待。内容颇长，故选择折叠起来，方便各位选择性阅读。
希望大家都有一个丰富、充满爱的2022 (●&#39;◡&#39;●)
生活篇|  2020  回国以来的2020 9月 改装房间 浪了一阵子。先给自己的房间重新粉刷，把靠床的那面墙刷成了我喜欢的蓝色，在拼xixi批发家具：书桌，书柜垃圾桶…… 运来的都是一块块板子，我和我妈就根据说明书或网上的视频，一段段地打上螺丝刀，组装家具。因为坐在地上太久，也没有打孔电钻效率略低，整得我腰酸背痛。但，拼成的那短时间我特别开心，原本封印在几个纸箱里的书全都有了新家，我又花了大半个小时把书整整齐齐地摆好，心满意足。
10月 云南旅游 大概国庆那阵子，一个朋友来柳州玩，我招待了几天。原本打算去涠洲岛，遇上坏天气无法上岛，便急忙商量另一个目的地——云南。大概因为云南比较近而我俩都没有去过。 云南气候宜人，四季如春，所以首府昆明也被称为春城。 第一站去了昆明60公里外的石林景区。风景就还好，里面有很多自然形成的石头（应该不是人工搬运的吧……） 第二站是西双版纳。乘小型飞机从昆明长水机场飞到嘎洒机场，夜晚才到。一下飞机，一场湿润温热的空气扑面而来。下榻在告庄景区内。 之后去的景点有：
  星光夜市：湄公河星光夜市位于500米开外，大金塔寺的背后，依傍湄公河。星光夜市不负亚洲第一夜市之名，上千个摊位在我们眼前摊开，犹如千颗星星闪耀，光彩熠熠（其实就是很多摆摊的夜市啦）。我花￥55 买了一条印尼风大象阔腿裤，做工挺差的……
  勐仑植物园：又叫中科院植物园，里面有好多好多好多认识不认识的植物，走马观花地看了一阵。打车回去花了￥100+，超贵，因为某人不听劝，早点走就可以赶上班车了😅。晚餐吃了传统傣味晚餐：烤鸡，香茅鱼，臭菜煎蛋（一点不臭，中文学名特好听，叫羽叶金合欢），菠萝饭，豪啰嗦（竹叶粑粑），性价比很高
  原始森林公园：一座娱乐性质的森林公园。最精彩的部分是看到了孔雀齐飞~（虽然也是表演的一部分）
  曼听公园：曼听公园原为西双版纳傣王的御花园，曼听译成汉语是宫廷花园寨的意思。首先引入眼帘的是众多枝繁叶茂的植物，在植物的种类是，并不太逊色于植物园或原始森林公园。植被之中耸立着一座座有着悠久历史的宝塔和宫殿，在曼听，游客可以一览傣族王室文化、傣族民俗文化和佛教文化。享誉盛名的总佛寺便是坐落在曼听公园，佛像和宝殿庄严肃穆，就连不信神佛的俗人也不禁肃然起敬。除了总佛寺，公园里的放生亭，桥和白塔也让人印象深刻。
  11月 生日与手术 生日 生日那天请汪汪来我家玩，她超级sweet地做了一个蛋糕给我，天气热化成了一坨可爱又好笑的蛋糕，但非常好吃，她好棒。她把送我的生日礼物——黑胶唱机——带来我家，帮我安装，我手头正好有一张 Yo La Tengo 的 Extra Painful 可以播放（买来几年终于可以播放了 我泪）。我还记得因为没有音响，特地把客厅我爸的音响拆过来播放，我坐在椅子上，她坐在我房间的地毯上笑，听着YLT的温柔噪声吉他，真好啊。之后我在电视机上布置动森的家，花里胡哨地，然后汪汪来我岛上，跟小动物一起为我庆祝。 第二天约了发小来我家吃火锅，定了一个达摩蛋糕，开心。
手术 年纪轻轻得了腰椎间盘脱出，当然，水滴石穿，这也不是一天造成的事儿，大家要多多爱护自己的腰呀~ 手术名称：腰椎间孔镜手术。 手术一般成功吧，有复发的迹象，感觉是跟着一辈子的东西了~
-- 12月 恋爱的季节 出院后继续出来蹦跶了。后来还和摸摸约了唱歌，问汪汪要不要来，她说好。那天她穿了红色的帅气外套，因为没有见过摸摸，她一开始还有点局促，之后慢慢放松下来。三人唱完去吃了附近的日料，摸摸回家，我和汪汪想要再坐坐，聊会儿。
来到附近的M记，点了两杯难喝的鲜煮咖啡，意外地发现咖啡盖上有一只金色的保温盖，这在之前从来没有获得过，我们笑称自己为“天选之子”。喝着咖啡，她聊起最近参加的她高中同学一场婚礼，说了很多，流程多么多么的繁琐啦，新郎新娘如何如何，其他伴娘如何如何，那些细节我到现在还记得。婚礼总体来说，唯一让她觉得很难过的时候，是新娘的爸爸牵着新娘的手，走过宴厅的红毯，她突然很想自己的爸爸。我觉得很心疼，事情发生的时候也没有机会面对面安慰她。
今天的她说的很多，我就一直默默在听，不过心里想着别的事情。回想着她与新郎新娘的合影，她说自己有一点拘束，但是依然很好看高挑，鞋子带了一点跟，于是比新郎还高一些呢。我心里开始酝酿一些可能性，所以沉默的我，一边听着她说，一边走神地思考着“那个”可能性。
晚了，她送我回家。到了楼下，我们都磨蹭着，聊些有的没的，甚至有点没话找话的意思，但似乎彼此都不舍得离开。她无意间给我分享了一张截图，是我给她发的一条微信消息，我说：虽然腰很不舒服，但很想跟你们一起玩，所以才呆很久。这条消息是指那天和汪汪以及她的小一辈的朋友们吃饭唱歌，腰很不舒服但仍然不想回家的心情。没想到她竟然把这句话截图了，我当时很惊讶也有点不好意思，思考着其中的含义。
真正告别的时候，我回到家，思考着这一切可以称之为互相的好感的情绪，思考着我们俩从2012年从大一第一次见面到如今依然很好的关系，思考如果进一步，会有如何的情节或后果？我脑子有点混乱但很兴奋，最后先择给她消息，委婉地问她：要不要跟我做一场恋爱从试验？
她似乎有所犹豫，并没有立即同意，在我的追问下，她说她很感兴趣XD 她说后来她坦言说害怕我是开玩笑的，因为我喜欢跟人开玩笑（我是认真的喔，拿这种事开玩笑的人很可恶）。
之后，就是从8年的朋友关系正式转变为情侣关系的奇妙过程……不得不说，表白后的第一次见面，超尴尬的，眼睛都不知道该往哪里看，手也不知道该怎么办（牵还是拉？），就感觉眼前这个很熟悉的人，变得很不一样，很难为情……
慢慢地，我们的相处逐渐变得很自然。在坦白交流的过程中，我还意外地发现，她有许多条屏蔽我的说说，有一些是夸我可爱，有一些是说喜欢跟我一起玩游戏，总之就是不想让我看见、害怕越界的喜欢的情绪。
在跟她相处之后，我也慢慢挖掘她作为恋人的可爱和性感之处，是在朋友阶段完全看不到隐藏的许多可爱的地方。和她交往的一年，我都无比感谢与她的相遇和在一起的机会，虽然我们也常常为小事闹得很不开心，但出发点都不是说讨厌对方，我觉得有时，只是因为脾气上来了，自尊心很强，没办法一下子化解掉。随着交往时间的增多，对彼此越了解，这些情绪消解得比之前快了很多，我觉得是很大的进步。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
